{
  "data": [
    {
      "id": "testa_1",
      "question": "Đạo diễn phim Titanic là ai",
      "answer": "wiki/James_Cameron",
      "raw_answer": "James Cameron",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_2",
      "question": "Tổng thống Hoa Kỳ thứ 45 là ai",
      "answer": "wiki/George_P._Bush",
      "raw_answer": "George Walker Bush",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_3",
      "question": "Hiện nay ai là tổng bí thư nước Việt Nam",
      "answer": "wiki/Hoàng_Quốc_Việt",
      "raw_answer": "Hoàng Quốc Việt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_4",
      "question": "đâu là bản hiến pháp lâu đời nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Hiến_pháp_Ấn_Độ",
      "raw_answer": "Hiến pháp Ấn Độ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_5",
      "question": "Tổ chức thống nhất châu Phi được thành lập ở đâu",
      "answer": "wiki/Addis_Ababa",
      "raw_answer": "Addis Ababa, Ethiopia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_6",
      "question": "Ngọn núi lửa cao nhất thế giới Ojos del Salado nằm ở đâu",
      "answer": "wiki/Tây_Bán_cầu",
      "raw_answer": "Tây bán cầu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_7",
      "question": "Tác giả của \"Bạch Đằng giang phú\"",
      "answer": "wiki/Fonteny",
      "raw_answer": "Fontenille.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_8",
      "question": "Ai là người đặt tên nước là Vạn Xuân?",
      "answer": "wiki/Ngụy_Khỏa",
      "raw_answer": "Ngụy Khỏa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_9",
      "question": "Vị vua nào đã đặt tên quốc hiệu nước ta là Đại Cồ Việt",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_10",
      "question": "Trương Quang Nghĩa sinh ngày bao nhiêu",
      "answer": "18101913",
      "raw_answer": "ngày 18 tháng 10 năm 1913",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_11",
      "question": "Hồ Chí Minh đọc bản Tuyên ngôn Độc lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "tháng 9 năm 1945",
      "raw_answer": "2 tháng 9 năm 1945",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_12",
      "question": "Chủ tịch Hội sinh viên Việt Nam tại Paris nhiệm kỳ 1965-1966 là ai?",
      "answer": "wiki/Trần_Văn_Bá",
      "raw_answer": "Trần Văn Bá",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_13",
      "question": "Tây Du Ký phiên bản Trương Kỷ Trung khởi quay năm nào",
      "answer": "1943",
      "raw_answer": "1943",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_14",
      "question": "Ngày môi trường thế giới 5 tháng 6 bắt đầu từ năm nào",
      "answer": "năm 1972",
      "raw_answer": "năm 1972",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_15",
      "question": "Sau khi qua đời, vua Lý Nhân Tông truyền ngôi cho ai",
      "answer": "wiki/Phạm_Chư_Nông",
      "raw_answer": "Phạm Chư Nông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_16",
      "question": "Tỉnh nào có trữ lượng dầu mỏ lớn nhất Việt Nam",
      "answer": "wiki/Mỏ_dầu_Bạch_Hổ",
      "raw_answer": "Mỏ Bạch Hổ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_17",
      "question": "Adolf Hitler sinh vào năm nào",
      "answer": "năm 1889",
      "raw_answer": "năm 188930",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_18",
      "question": "Thủ đô của Đông Ti Mo ?",
      "answer": "wiki/Hải_Dương",
      "raw_answer": "Hải Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_19",
      "question": "An Tư công chúa là con của vua Trần nào",
      "answer": "wiki/Trần_Duệ_Tông",
      "raw_answer": "Trần Duệ Tông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_20",
      "question": "Thuyết tương đối đặc biệt và thuyết tương đối tổng quát là ai phát minh ra?",
      "answer": "wiki/Nhà_phát_minh",
      "raw_answer": "Nhà phát minh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_21",
      "question": "Lưu Bị sống ở thời kỳ lịch sử nào của Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Thời_đại_Tiền_Tam_Quốc",
      "raw_answer": "thời Tam Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_22",
      "question": "Chùa Keo Hành Thiện thuộc địa phận tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Xã_của_tỉnh_Ain",
      "raw_answer": "tỉnh Ain",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_23",
      "question": "huấn luyện viên bóng đá Park Hang Seo sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1957",
      "raw_answer": "năm 1957",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_24",
      "question": "Nhà Hậu Lê được thành lập sau thắng lợi của cuộc khởi nghĩa nào ?",
      "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_nông_dân_Đàng_Ngoài",
      "raw_answer": "Khởi nghĩa nông dân Đàng Ngoài",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_25",
      "question": "Chiến tranh Chaco là chiến tranh giữa Bolivia và quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Paraguay",
      "raw_answer": "Paraguay",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_26",
      "question": "Đỉnh núi nào cao nhất Campuchia",
      "answer": "wiki/Dãy_núi_Dângrêk",
      "raw_answer": "Dãy núi Dângrêk",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_27",
      "question": "Ai là người đưa ra thuyết tiến hóa trung tính",
      "answer": "wiki/George_Gaylord_Simpson",
      "raw_answer": "George Gaylord Simpson",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_28",
      "question": "Ai là vị vua đầu tiên của nhà Tiền Lý?",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_29",
      "question": "Kinh Dương Vương có quan hệ như thế nào với Lạc Long Quân ?",
      "answer": "họ cá tầm thìa.",
      "raw_answer": "Họ Cá tầm thìa.",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_30",
      "question": "Hành tinh nào nhỏ nhất trong hệ mặt trời có cấu tạo bằng đá giống trái đất?",
      "answer": "wiki/Mặt_Trăng",
      "raw_answer": "Mặt Trăng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_31",
      "question": "Tập thơ “Thiên Nam dư hạ tập” được biên soạn bởi Thân Nhân Trung và Đỗ Nhuận dưới triều vua nào?",
      "answer": "wiki/Nhà_Minh",
      "raw_answer": "Thời nhà Minh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_32",
      "question": "Sông nào dài nhất châu Phi",
      "answer": "wiki/Sông_Nin",
      "raw_answer": "Sông Nin",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_33",
      "question": "Hà Nội có bao nhiêu đơn vị hành chính cấp huyện",
      "answer": "63",
      "raw_answer": "63",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_34",
      "question": "Ngôi sao sáng nhất trên bầu trời đêm ?",
      "answer": "wiki/Tiên_Thọ",
      "raw_answer": "sao Thọ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_35",
      "question": "Giải vô địch bóng đá thế giới tổ chức lần đầu tiên vào năm nào",
      "answer": "1989",
      "raw_answer": "1989",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_36",
      "question": "Trường đại học nào lớn nhất Campuchia",
      "answer": "wiki/Đại_học_Hoàng_gia_Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Đại học Hoàng gia Phnôm Pênh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_37",
      "question": "Trụ sở chính của Google tên là gì",
      "answer": "wiki/Mountain_Dew",
      "raw_answer": "Mountain View",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_38",
      "question": "Ai là người đầu tiên phát hiện Penicillin",
      "answer": "wiki/Alexander_Fleming",
      "raw_answer": "Alexander Fleming",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_39",
      "question": "Vận động viên đang giữ kỷ lục thế giới về chạy đua 100m và 200m hiện nay là ai",
      "answer": "wiki/Usain_Bolt",
      "raw_answer": "Usain Bolt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_40",
      "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bắc Kạn nhiệm kì 2011-2016",
      "answer": "wiki/Lê_Ánh_Dương",
      "raw_answer": "Lê Ánh Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_41",
      "question": "Nước có đơn vị tiền tệ là đồng Bạt ?",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_42",
      "question": "Sông Amazon đổ vào đại dương nào",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_43",
      "question": "Văn hóa Phục Hưng bắt nguồn từ nước nào",
      "answer": "wiki/Ý",
      "raw_answer": "Ý",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_44",
      "question": "Thành phố nào hiện là tỉnh lỵ của Kon Tum",
      "answer": "wiki/Trần_Hưng_Đạo,_thành_phố_Kon_Tum",
      "raw_answer": "Thành phố Kon Tum",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_45",
      "question": "Unikey được phát triển bởi ai",
      "answer": "wiki/1993",
      "raw_answer": "1993",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_46",
      "question": "vào năm 2017 ai là người đương nhiệm vị trí tổng thư kí Liên Hợp Quốc?\"",
      "answer": "wiki/António_Guterres",
      "raw_answer": "António Guterres",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_47",
      "question": "Ai là người đặt chân vào mặt trăng đầu tiên",
      "answer": "wiki/Galileo_Galilei",
      "raw_answer": "Galileo Galilei",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_48",
      "question": "Virus sởi rubella lây truyền qua đường nào?",
      "answer": "wiki/Đường_hô_hấp",
      "raw_answer": "đường hô hấp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_49",
      "question": "Vào năm 1687 ai là người phát minh ra định luật vạn vật hấp dẫn?",
      "answer": "wiki/Hans_Lippershey",
      "raw_answer": "Hans Lippershey",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_50",
      "question": "Vườn quốc gia nào thuộc tỉnh Nghệ An",
      "answer": "wiki/Vườn_quốc_gia_Ba_Bể",
      "raw_answer": "Vườn Quốc gia (VQG) Ba Bể",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_51",
      "question": "Tháp Phổ Minh nằm ở tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Ninh_Thuận",
      "raw_answer": "tỉnh Ninh Thuận",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_52",
      "question": "Quốc hiệu Việt Nam sử dụng lần đầu dưới thời vua nào",
      "answer": "wiki/Gia_Long",
      "raw_answer": "Gia Long",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_53",
      "question": "Loại hình sân khấu cải lương bắt nguồn từ miền nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Trường_Chinh",
      "raw_answer": "Trường Chinh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_54",
      "question": "Dòng sông lớn nhất của tỉnh Bình Định",
      "answer": "wiki/Sông_Đu_Đủ",
      "raw_answer": "Sông Đu Đủ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_55",
      "question": "Quốc hiệu \"Việt Nam\" được chính thức sử dụng từ năm nào",
      "answer": "năm 1428",
      "raw_answer": "năm 1428 đến năm 1804",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_56",
      "question": "Tên ca sĩ hải ngoại độc quyền của trung tâm Thúy Nga",
      "answer": "wiki/Paris_by_Night",
      "raw_answer": "Paris By Night",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_57",
      "question": "Huyện Hoàng Sa hiện nay thuộc thành phố nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Thượng_Hải",
      "raw_answer": "Thượng Hải",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_58",
      "question": "kỳ trăng tròn thứ hai trong một tháng được gọi là gì",
      "answer": "wiki/Trăng_xanh",
      "raw_answer": "Mặt Trăng máu siêu xanh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_59",
      "question": "Thủ đô của Hàn Quốc hiện nay là gì",
      "answer": "wiki/Seoul",
      "raw_answer": "Seoul",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_60",
      "question": "Tam tòng, tứ đức là chuẩn mực của người phụ nữ xưa theo quan niệm của đạo gì",
      "answer": "wiki/Nho_giáo",
      "raw_answer": "Nho giáo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_61",
      "question": "Sự kiện Thiên An Môn diễn ra vào năm nào",
      "answer": "11 tháng 12",
      "raw_answer": "11 tháng 12",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_62",
      "question": "Ngày Giỗ Tổ Hùng Vương hằng năm được tổ chức tại tỉnh nào nước ta?",
      "answer": "wiki/Campuchia",
      "raw_answer": "Campuchia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_63",
      "question": "Đế quốc Đông La Mã sụp đổ vào năm nào",
      "answer": "năm 1204",
      "raw_answer": "Năm 1204",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_64",
      "question": "Ai là đội trưởng đầu tiên của Đội Việt Nam tuyên truyền giải phóng quân?",
      "answer": "wiki/Lục_Sĩ_Thành",
      "raw_answer": "Lục Sĩ Thành",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_65",
      "question": "Thành phố nào tổ chức Asiad năm 2010  ?",
      "answer": "wiki/Kuala_Lumpur",
      "raw_answer": "Kuala Lumpur",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_66",
      "question": "Ai là người đánh bại vua Hùng nước Văn Lang?",
      "answer": "wiki/Sarkaghat",
      "raw_answer": "Chống giặc Ân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_67",
      "question": "Người lãnh đạo chinh phạt Chiêm Thành năm 1069 là ai?",
      "answer": "wiki/Tống_Triết_Tông",
      "raw_answer": "Vua Lý Thánh Tông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_68",
      "question": "Ngô Quyền sinh vào năm nào",
      "answer": "1847",
      "raw_answer": "1847",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_69",
      "question": "Kênh đào lớn nhất ở trong lịch sử Việt Nam thời quân chủ là kênh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_trường_Ba_Đình",
      "raw_answer": "Quảng trường Ba Đình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_70",
      "question": "Tên dòng sông ở Nam Mỹ dài nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Orinoco",
      "raw_answer": "Orinoco",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_71",
      "question": "Thủ đô của Nepal hiện nay là",
      "answer": "wiki/Kathmandu",
      "raw_answer": "Kathmandu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_72",
      "question": "Đại tướng Võ Nguyên Giáp mừng thọ 100 tuổi vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "nhật",
      "raw_answer": "Nhật",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_73",
      "question": "Đỉnh núi Maglić nằm ở quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Người_Bosnia",
      "raw_answer": "Bosnia và Herzegovina",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_74",
      "question": "Năm 2017, Hội nghị APEC diễn ra tại tỉnh, thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đà_Nẵng",
      "raw_answer": "Đà Nẵng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_75",
      "question": "chai thuỷ điện Công ty TNHH Canada Montreal là công ty thủy điện của nước nào",
      "answer": "wiki/Quebrangulo",
      "raw_answer": "Quebec..",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_76",
      "question": "Chùa Bút Tháp hiện ở tỉnh/thành nào",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Đồng_Tháp",
      "raw_answer": "tỉnh Đồng Tháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_77",
      "question": "Ai được gọi là mặt trời thi ca của nước Nga",
      "answer": "wiki/Gonora",
      "raw_answer": "Vladimir Mặt Trời Đỏ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_78",
      "question": "Macedonia thuộc khu vực Đông Nam của châu nào",
      "answer": "wiki/Châu_Âu",
      "raw_answer": "châu Âu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_79",
      "question": "Triều đại nhà Lý nước ta có bao nhiêu vị vua",
      "answer": "",
      "raw_answer": "vua Ngũ Đại Thập Quốc.",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_80",
      "question": "đỉnh núi nào cao nhất Bosnia và Herzegovina",
      "answer": "wiki/Núi_Maglić",
      "raw_answer": "Núi Maglić",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_81",
      "question": "Ai hiện là giám đốc điều hành Xiaomi",
      "answer": "wiki/Lôi_Quân",
      "raw_answer": "Lôi Quân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_82",
      "question": "ai là tác giả của thép đã tôi thế đấy",
      "answer": "wiki/Quặng_sắt",
      "raw_answer": "Thợ rèn. Thợ rèn sắt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_83",
      "question": "Vĩ tuyến 17 chạy dọc theo con sông nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Sông_Bến_Hải",
      "raw_answer": "sông Bến Hải",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_84",
      "question": "Nhạc sĩ Ludwig van Beethoven sinh ra ở thành phố nào của nước Đức?",
      "answer": "wiki/Leipzig",
      "raw_answer": "Leipzig",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_85",
      "question": "Thủy điện lớn nhất Đông Nam Á có tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Mã_Lai",
      "raw_answer": "Bán đảo Mã Lai",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_86",
      "question": "Hệ đầm phá Tam Giang-Cầu Hai lớn nhất Đông Nam Á thuộc tỉnh nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Thừa_Thiên_Huế",
      "raw_answer": "tỉnh Thừa Thiên Huế",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_87",
      "question": "Danh nhân nào ví Vịnh Hạ Long là \"Kỳ quan đá dựng giữa trời cao\"",
      "answer": "wiki/Kính_viễn_vọng_Không_gian_Spitzer",
      "raw_answer": "Kính viễn vọng Không gian Spitzer",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_88",
      "question": "Thế vận hội olympic lần thứ 6 được dự định tổ chức ở nước nào",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_89",
      "question": "Năm 2014 tỉnh kết nghĩa anh em với tỉnh Bạc Liêu là tỉnh nào",
      "answer": "wiki/34",
      "raw_answer": "34",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_90",
      "question": "Ngôi chùa đúc hoàn toàn bằng đồng ở Việt Nam  ?",
      "answer": "wiki/Chùa_Phổ_Minh",
      "raw_answer": "chùa Phổ Minh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_91",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Nguyễn Trãi tham gia tên gì?",
      "answer": "wiki/Khởi_nghĩa_Lam_Sơn",
      "raw_answer": "khởi nghĩa Lam Sơn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_92",
      "question": "Trần Đại Quang mất vào năm nào",
      "answer": "năm thống nguyên",
      "raw_answer": "năm Thống Nguyên",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_93",
      "question": "bác Hồ ra đi tìm đường cứu nước năm bao nhiêu",
      "answer": "",
      "raw_answer": "Ladevèze",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_94",
      "question": "Người phụ nữ đầu tiên nào của Liên Xô đã bay vào vũ trụ",
      "answer": "wiki/Nataliya_Kuznetsova",
      "raw_answer": "Kuznetsova",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_95",
      "question": "Tháp Báo Thiên hiện nay ở tình thành nào",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_96",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Lam Sơn do ai lãnh đạo ?",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_97",
      "question": "Nhà thờ Đức Bà Paris được xây dựng theo lối kiến trúc nào",
      "answer": "wiki/Kiến_trúc_Gothic",
      "raw_answer": "kiến trúc Gothic",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_98",
      "question": "Ngoài trái đất, chòm sao gần nhất nào có khả năng chứa những hành tinh xuất hiện sự sống?",
      "answer": "wiki/Sao_Hải_Vương",
      "raw_answer": "sao Hải Vương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_99",
      "question": "Khối núi nào cao nhất miền Trung",
      "answer": "wiki/Mont_Blanc",
      "raw_answer": "Mont Blanc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_100",
      "question": "ruộng bậc thang Mù Cang Chải nổi tiếng ở Tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Yên_Bái",
      "raw_answer": "tỉnh Yên Bái",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_101",
      "question": "Công trình Stonehenge được xây dựng ở quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_102",
      "question": "Sint Maarten thuộc vương quốc nào",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_103",
      "question": "Truyền kỳ mạn lục, một tác phẩm được đánh giá là \" thiên cổ kỳ bút\", là \"áng văn hay của bậc đại gia\", là sáng tác của ai?",
      "answer": "wiki/Ia_Tôr",
      "raw_answer": "L. Tôn-xtôi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_104",
      "question": "Nguyễn Thuật là quan thuộc triều đại phong kiến nào",
      "answer": "wiki/Nhà_Tiền_Lê",
      "raw_answer": "nhà Tiền Lê",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_105",
      "question": "đánh bắt cá ngừ sọc dưa thường diễn ra vào thời điểm nào",
      "answer": "wiki/Thị_giác_ban_đêm",
      "raw_answer": "ban đêm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_106",
      "question": "Tên loài động vật chuyên dự trữ mỡ ở bướu",
      "answer": "wiki/Phao_câu",
      "raw_answer": "Phao câu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_107",
      "question": "Ngôn ngữ chính thức của Ả Rập Xê Út là gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Ả_Rập",
      "raw_answer": "tiếng Ả Rập",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_108",
      "question": "Bằng sáng chế đầu tiên của cây bút bi là của ai?",
      "answer": "wiki/John_C._Reilly",
      "raw_answer": "Samuel O'Reilly",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_109",
      "question": "Afghanistan giáp với nước nào ở phía Tây",
      "answer": "wiki/Pakistan",
      "raw_answer": "Pakistan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_110",
      "question": "chiến tranh biên giới Tây Nam diễn ra vào năm nào",
      "answer": "1863",
      "raw_answer": "1863",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_111",
      "question": "Puerto Rico giáp đại dương nào",
      "answer": "wiki/Caribbean_Bay",
      "raw_answer": "biển Caribbean",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_112",
      "question": "Barcelona là thành phố ở nước nào",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_113",
      "question": "Trụ sở chính của Google nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Gio_Mỹ",
      "raw_answer": "Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_114",
      "question": "kỷ dung thư là phụ thân của ai",
      "answer": "wiki/Cha_mẹ",
      "raw_answer": "Cha mẹ của ông bà",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_115",
      "question": "Chùa Thanh Mai hiện nay thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Đông_Sơn",
      "raw_answer": "tỉnh Sơn Đông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_116",
      "question": "Cây cầu nào bắc qua sông Tiền, nối liền 2 tỉnh Bến Tre và Tiền Giang",
      "answer": "wiki/Cầu_Rạch_Miễu_2",
      "raw_answer": "Cầu Rạch Miễu 2",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_117",
      "question": "Ai là người lãnh đạo khởi nghĩa Lam Sơn?",
      "answer": "wiki/Lê_Văn_Lợi",
      "raw_answer": "Lê Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_118",
      "question": "Đinh Tiên Hoàng đóng đô tại đâu?",
      "answer": "wiki/Tiêu_Thành",
      "raw_answer": "Tiêu Thành",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_119",
      "question": "Marathon là trận đánh giữa người Hy Lạp với quân đội nước nào",
      "answer": "wiki/Người_Ba_Tư",
      "raw_answer": "Ba Tư",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_120",
      "question": "Lý Nam Đế đặt tên nước ta là gì",
      "answer": "wiki/Nhà_Ngô",
      "raw_answer": "nước Ngô",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_121",
      "question": "Lễ hội đèn lồng lớn nhất của người Nhật tổ chức vào thời gian nào",
      "answer": "hàng năm vào đầu tháng 7",
      "raw_answer": "hàng năm vào đầu tháng 7",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_122",
      "question": "Ai là tác giả của \" lịch triều hiến chương loại chí \" ?",
      "answer": "wiki/Washington_Irving",
      "raw_answer": "Washington Irving",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_123",
      "question": "Thành phố Đà Nẵng được ngăn cách với thành phố Huế bởi ngọn đèo nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Lăng_Minh_Mạng",
      "raw_answer": "Lăng Minh Mạng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_124",
      "question": "Tên của hồ tự nhiên lớn nhất ở Hà Nội",
      "answer": "wiki/Hồ_Ông_Thoại",
      "raw_answer": "hồ Ông Thoại",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_125",
      "question": "Làng cổ nào ở Hà Nội được mệnh danh Đất hai vua",
      "answer": "wiki/Ga_Cổ_Loa",
      "raw_answer": "Cổ Loa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_126",
      "question": "\"Bỉ vỏ\" là tác phẩm của nhà văn nào ?",
      "answer": "wiki/Trịnh_Hoài_Đức",
      "raw_answer": "Trịnh Hoài Đức",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_127",
      "question": "Khởi nghĩa Hai Bà Trưng chống lại ách đô hộ của nhà nào?",
      "answer": "wiki/Ngũ_đại_Thập_quốc",
      "raw_answer": "Đại Thập Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_128",
      "question": "\"Chùa vàng\" là tên gọi khác của quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_129",
      "question": "Augustin Louis Cauchy là nhà toán học nước nào",
      "answer": "wiki/Pháp",
      "raw_answer": "Pháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_130",
      "question": "Ai là người đổi tên thành Đại La thành Thăng Long?",
      "answer": "wiki/Lý_Hóa_Long",
      "raw_answer": "Lý Hóa Long",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_131",
      "question": "Đất nước triệu voi là tên gọi của đất nước nào hiện nay",
      "answer": "wiki/Châu_Á",
      "raw_answer": "châu Á",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_132",
      "question": "núi lửa Nevado Sajama thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Bolivia",
      "raw_answer": "Bolivia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_133",
      "question": "Sa mạc lớn nằm ở phía nam của Mông Cổ ?",
      "answer": "wiki/Sa_mạc_Gobi",
      "raw_answer": "sa mạc Gobi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_134",
      "question": "Trụ sở Liên Hợp Quốc được đặt tại quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Buffalo,_New_York",
      "raw_answer": "New York",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_135",
      "question": "Việt Nam giải phóng hoàn toàn đất nước vào năm nào",
      "answer": "năm 1947",
      "raw_answer": "năm 1947",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_136",
      "question": "Hoàng Xuân Vinh kết hôn vào năm nào",
      "answer": "1533",
      "raw_answer": "1533",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_137",
      "question": "Hoà thượng Thích Quảng Đức mất năm bao nhiêu",
      "answer": "1694",
      "raw_answer": "1694",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_138",
      "question": "Cộng Hòa Nam Phi có chung đường biên giới với quốc gia nào kéo dài 1.840 km",
      "answer": "wiki/Botswana",
      "raw_answer": "Botswana",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_139",
      "question": "Ai là tác giả của truyện ngắn \"Chiếc lá cuối cùng\"",
      "answer": "wiki/O._Henry",
      "raw_answer": "nhà văn O. Henry",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_140",
      "question": "Ngọn núi cao nhất của Nhật Bản ?",
      "answer": "wiki/Nagano",
      "raw_answer": "Nagano",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_141",
      "question": "Dãy núi nào biên giới tự nhiên giữa châu Á và châu Âu",
      "answer": "wiki/Dãy_núi_Ural",
      "raw_answer": "Dãy núi Ural",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_142",
      "question": "Ai là người đứng đầu trong cuộc chống lại chính quyền Đông Hán?",
      "answer": "wiki/Lý_Tự_Tiên",
      "raw_answer": "Lý Tự Tiên",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_143",
      "question": "Ai là người sáng tác ca khúc Tiến quân ca?",
      "answer": "wiki/Mỹ_Tâm",
      "raw_answer": "Mỹ Tâm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_144",
      "question": "Cha đẻ của pin điện hóa ?",
      "answer": "wiki/Electro_house",
      "raw_answer": "Electro house",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_145",
      "question": "Đèo Hải Vân cắt ngang dãy núi nào của Trường Sơn ?",
      "answer": "wiki/Núi_Kujū",
      "raw_answer": "Núi Kujū",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_146",
      "question": "Lý Thái Tổ đóng đô đầu tiên ở đâu?",
      "answer": "wiki/Phường_1,_Đà_Lạt",
      "raw_answer": "thành phố Đà Lạt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_147",
      "question": "Ức Trai thi tập là tập thơ của ai?",
      "answer": "wiki/Xuân_Diệu",
      "raw_answer": "Xuân Diệu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_148",
      "question": "Ai là người có công khai phá vùng đất Cần Thơ",
      "answer": "wiki/Đề_Nắm",
      "raw_answer": "Đề Nắm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_149",
      "question": "Thuyết tương đối rộng là của ai?",
      "answer": "wiki/INSEE",
      "raw_answer": "INSEE",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_150",
      "question": "Ai là người thành lập Nhà Nguyễn",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Huy_Ánh",
      "raw_answer": "Nguyễn Ánh (Gia Long)",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_151",
      "question": "Ai là người đầu tiên của quân đội nhân dân Việt Nam được phong hàm Đại tướng ?",
      "answer": "wiki/Hoàng_Văn_Thái",
      "raw_answer": "Hoàng Văn Thái",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_152",
      "question": "Canada giáp với đại dương nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_153",
      "question": "Vị vua là con nuôi của vua Tự Đức",
      "answer": "wiki/Carl_Ludwig",
      "raw_answer": "Ludwig",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_154",
      "question": "Khoa thi đầu tiên của Việt Nam được tổ chức dưới triều đại của vua nào",
      "answer": "wiki/Nhà_Lý",
      "raw_answer": "Nhà Lý",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_155",
      "question": "Hệ đầm phá lớn nhất Đông Nam Á tên là gì",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Mã_Lai",
      "raw_answer": "Bán đảo Mã Lai",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_156",
      "question": "Quốc Tử Giám ở Huế được xây dựng dưới thời vua nào",
      "answer": "wiki/Nhà_Lý",
      "raw_answer": "nhà Lý",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_157",
      "question": "Tác giả của vở kịch \"con rồng tre\" là ai ?",
      "answer": "wiki/Cressida_Cowell",
      "raw_answer": "Cressida Cowell",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_158",
      "question": "Ngày Campuchia chính thức giành được độc lập là ngày tháng năm nào",
      "answer": "tháng 11",
      "raw_answer": "tháng 11",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_159",
      "question": "Tên miền Internet quốc gia dành cho Canada là gì",
      "answer": "wiki/.ca",
      "raw_answer": ".ca",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_160",
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng thế giới về trồng hoa tulip",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_161",
      "question": "Đan Nguyên sinh năm mấy",
      "answer": "ageo.",
      "raw_answer": "Ageo.",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_162",
      "question": "Phố cổ Hội An nằm bên dòng sông nổi tiếng nào của tỉnh Quảng Nam",
      "answer": "wiki/Sông_Thu_Bồn",
      "raw_answer": "sông Thu Bồn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_163",
      "question": "Đặng Thị Ngọc Thịnh sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "1694",
      "raw_answer": "1694",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_164",
      "question": "Đại Việt sử ký toàn thư được phát hành vào đời vua nào?",
      "answer": "wiki/Lê_Hy_Tông",
      "raw_answer": "đời vua Lê Hy Tông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_165",
      "question": "Ca trù có từ thời nhà nào",
      "answer": "wiki/Rehaset_Mehari",
      "raw_answer": "Rehaset Mehari",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_166",
      "question": "Chu Văn An quê ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
      "answer": "wiki/Phú_Thọ",
      "raw_answer": "Phú Thọ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_167",
      "question": "Hồ nội địa nào rộng nhất đông nam á",
      "answer": "wiki/Hồ_Sào",
      "raw_answer": "Hồ Sào",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_168",
      "question": "Lục địa nhỏ nhất thế giới là lục địa nào",
      "answer": "wiki/Châu_Đại_Dương",
      "raw_answer": "Châu Đại Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_169",
      "question": "Tổng thống thứ 44 của nước Mỹ là ai",
      "answer": "wiki/Andrew_Jackson",
      "raw_answer": "Andrew Jackson",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_170",
      "question": "Pháp chính thức nổ phát súng đầu tiên xâm lược nước ta vào năm nào",
      "answer": "năm 1779",
      "raw_answer": "năm 1779,",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_171",
      "question": "Lễ hội Canaval là lễ hội nổi tiếng của nước nào",
      "answer": "wiki/Người_Ba_Na",
      "raw_answer": "Ba Na",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_172",
      "question": "Vị vua nào đã đổi tên nước ta từ Đại Việt thành Việt Nam vào năm 1804 ?",
      "answer": "wiki/An_Dương_Vương",
      "raw_answer": "An Dương Vương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_173",
      "question": "Tên con sông dài nhất châu Âu",
      "answer": "wiki/Sông_Danube",
      "raw_answer": "Sông Danube",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_174",
      "question": "Ai là Tổng Bí thư Đảng Cộng sản Việt Nam đầu tiên?",
      "answer": "wiki/Trịnh_Đình_Cửu",
      "raw_answer": "Trịnh Đình Cửu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_175",
      "question": "Khu di tích thành Cổ Loa thuộc địa bàn xã nào",
      "answer": "wiki/Phong_Khê",
      "raw_answer": "Phong Khê",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_176",
      "question": "Ai là người lãnh đạo dẹp loạn 12 sứ quân?",
      "answer": "wiki/Ngô_Nhật_Khánh",
      "raw_answer": "Ngô Nhật Khánh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_177",
      "question": "Sinh thời, Nguyễn Bặc là tướng kiệt xuất của ai",
      "answer": "wiki/Kiều_Công_Hãn",
      "raw_answer": "Kiều Công Hãn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_178",
      "question": "Ai là người kế nhiệm Sir Andrew Witty trở thành chủ tịch tập đoàn GlaxoSmithKline",
      "answer": "wiki/Emma_Walmsley",
      "raw_answer": "Emma Natasha Walmsley",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_179",
      "question": "Người Việt Nam đầu tiên nào đặt chân lên vũ trụ vào năm 1980",
      "answer": "wiki/Trịnh_Hữu_Châu",
      "raw_answer": "Trịnh Hữu Châu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_180",
      "question": "Có bao nhiêu điều trong luật bóng đá chính thức",
      "answer": "17",
      "raw_answer": "17",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_181",
      "question": "Triều đại nào có công xây dựng Cột cờ Hà Nội, còn tồn tại đến nay",
      "answer": "wiki/Nhà_Nguyễn",
      "raw_answer": "triều nhà Nguyễn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_182",
      "question": "Hitler được bổ nhiệm làm thủ tướng Đức năm nào",
      "answer": "1945",
      "raw_answer": "1945",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_183",
      "question": "Tết Đoan Ngọ hay Tết diệt sâu bọ là ngày tháng âm lịch nào hằng năm",
      "answer": "wiki/Năm_0",
      "raw_answer": "năm âm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_184",
      "question": "Sông nào lớn nhất ở Canada",
      "answer": "wiki/Sông_Mackenzie",
      "raw_answer": "Sông Mackenzie",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_185",
      "question": "Đảng cầm quyền của Campuchia từ năm 1981 đến nay là đảng nào",
      "answer": "wiki/Khmer_Đỏ",
      "raw_answer": "Khmer Đỏ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_186",
      "question": "Người nối nghiệp Đinh Tiên Hoàng sau khi ông qua đời",
      "answer": "wiki/Phạm_Chư_Nông",
      "raw_answer": "Phạm Chư Nông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_187",
      "question": "\"Ngư tiều y thuật vấn đáp\" là tác phẩm của ai ?",
      "answer": "wiki/INSEE",
      "raw_answer": "INSEE",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_188",
      "question": "Người dựng lên nhà Hậu Lê là ai?",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_189",
      "question": "Phan Văn Vĩnh sinh năm mấy",
      "answer": "1730",
      "raw_answer": "1730",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_190",
      "question": "Dòng sông có chiều dài dài nhất Việt Nam tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Sông_Đồng_Nai",
      "raw_answer": "Sông Đồng Nai",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_191",
      "question": "Hoàng Việt luật lệ ở thời nhà Nguyễn được ban hành năm nào",
      "answer": "năm 1815",
      "raw_answer": "năm 1815",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_192",
      "question": "Thành phố lớn nào ở Pháp được xem là thủ phủ của rượu vang",
      "answer": "wiki/Épernay",
      "raw_answer": "Épernay",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_193",
      "question": "Ai là người được coi là sáng lập ra nhà Trần?",
      "answer": "wiki/Trần_Quốc_Toản",
      "raw_answer": "Trần Quốc Toản",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_194",
      "question": "Tỉnh lỵ của Quảng Bình hiện là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Phố_cổ_Hội_An",
      "raw_answer": "Thành phố Hội An",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_195",
      "question": "Dell được thành lập vào năm nào",
      "answer": "năm 1984",
      "raw_answer": "năm 1984",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_196",
      "question": "\"Cò lả\" là điệu dân ca đồng bằng nào của nước ta ?",
      "answer": "wiki/Nhạc_đại_chúng",
      "raw_answer": "Nhạc đồng quê.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_197",
      "question": "Grammy là giải thưởng về lĩnh vực gì ?",
      "answer": "wiki/Điện_ảnh",
      "raw_answer": "điện ảnh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_198",
      "question": "Lễ hội Gióng diễn ra ở huyện nào của Hà Nội",
      "answer": "wiki/Sơn_Đông,_Lập_Thạch",
      "raw_answer": "huyện Lập Thạch",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_199",
      "question": "Núi Bạch Mã nằm trên dãy núi nào",
      "answer": "wiki/Montes_Apenninus",
      "raw_answer": "Montes Apenninus",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_200",
      "question": "Đỉnh núi cao nhất dãy An pơ tên là gì",
      "answer": "wiki/Tô_Quang_Đẩu",
      "raw_answer": "Phiến Tử Đẩu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_201",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Lý Bí diễn ra năm 542 nhằm chống lại sự cai trị của triều đại nào ở Trung Quốc  ?",
      "answer": "wiki/Nhà_Đường",
      "raw_answer": "nhà Đường",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_202",
      "question": "Quốc gia nào nổi tiếng thế giới về xuất khẩu hoa tulip",
      "answer": "wiki/Hà_Lan",
      "raw_answer": "Hà Lan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_203",
      "question": "Bồ Đào Nha giáp với đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_204",
      "question": "Hai Bà Trưng dựng cờ khởi nghĩa chống ách đô hộ của triều đại phương Bắc nào",
      "answer": "wiki/Đế_quốc_La_Mã_Thần_thánh",
      "raw_answer": "Đế quốc La Mã Thần thánh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_205",
      "question": "Quốc gia nào phát minh ra pháo hoa",
      "answer": "wiki/Trung_Trung_và_Hoa_Hoa",
      "raw_answer": "Trung Hoa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_206",
      "question": "Cuộc khởi nghĩa Hương Khê kết thúc năm nào",
      "answer": "1843",
      "raw_answer": "1843",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_207",
      "question": "Chồng của bà Trưng Trắc là ai?",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_208",
      "question": "Vua nào đã đổi quốc hiệu nước ta từ Đại Cồ Việt sang Đại Việt",
      "answer": "wiki/Nhà_Đinh",
      "raw_answer": "vua Đinh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_209",
      "question": "Vị vua nào ra chiếu Cần Vương ?",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_210",
      "question": "Thác nước nào ở Venezuela có nghĩa là \"thác nước của nơi sâu nhất\"",
      "answer": "wiki/Sân_vận_động_Angel",
      "raw_answer": "Thác Angel",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_211",
      "question": "Ai là vị vua đầu tiên của nhà Ngô?",
      "answer": "wiki/Triệu_Thiện_Chính",
      "raw_answer": "Triệu Thiện Chính",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_212",
      "question": "Vệ tinh đầu tiên được phóng ra khỏi trái đất",
      "answer": "wiki/Hành_tinh_sao_xung",
      "raw_answer": "Hành tinh sao xung",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_213",
      "question": "Chợ nào lớn nhất trong khu phố cổ Hà Nội",
      "answer": "wiki/Quảng_trường_Ba_Đình",
      "raw_answer": "Quảng trường Ba Đình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_214",
      "question": "Món mì lạnh nổi tiếng của Triều Tiên tên là gì",
      "answer": "wiki/Kim_Hong-yeon",
      "raw_answer": "Naengmyeon",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_215",
      "question": "Nhóm nhạc TWICE có bao nhiêu thành viên",
      "answer": "9",
      "raw_answer": "9 thành viên",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_216",
      "question": "Ai là người chỉ huy quân đội đánh tan 2 cuộc xâm lược Nguyên Mông 1285 và 1288?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Trung_Trực",
      "raw_answer": "Nguyễn Trung Trực",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_217",
      "question": "Chùa Từ Hiếu hiện nay thuộc tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Ch'Ơm",
      "raw_answer": ":",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_218",
      "question": "Cao nguyên Măng Đen thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Dẻ_Bắc_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Bắc Giang",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_219",
      "question": "Chồng của đô đốc Bùi Thị Xuân là danh tướng nào",
      "answer": "wiki/Bùi_Quang_Dũng",
      "raw_answer": "Bùi Quang Dũng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_220",
      "question": "Hồ Ba Bể thuộc tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Giang_Tô",
      "raw_answer": "tỉnh Giang Tô",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_221",
      "question": "Thế vận hội hiện đại được tổ chức lần đầu tiên vào thời gian nào",
      "answer": "năm 1896",
      "raw_answer": "năm 1896",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_222",
      "question": "Đoàn thể thao Cộng hòa XHCN Việt Nam lần đầu tham gia Á vận hội vào năm nào",
      "answer": "năm 1982",
      "raw_answer": "năm 1982",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_223",
      "question": "Cầu Xoay sông Hàn nằm ở thành phố nào nước ta",
      "answer": "wiki/Seoul",
      "raw_answer": "Seoul",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_224",
      "question": "Hiến pháp đầu tiên của nước Việt Nam Dân chủ Cộng hoà ra đời vào năm nào",
      "answer": "năm 1946",
      "raw_answer": "năm 1946",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_225",
      "question": "Khởi nghĩa Hai Bà Trưng nổ ra vào năm nào",
      "answer": "1351",
      "raw_answer": "1351",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_226",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô đại cáo để thay lời cho ai?",
      "answer": "wiki/Vương_Bình",
      "raw_answer": "Bình Định Vương Lê Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_227",
      "question": "Quốc gia là quê hương của điệu nhảy Flamenco",
      "answer": "wiki/Biure,_Catalonia",
      "raw_answer": "Catalonia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_228",
      "question": "Bản hiến pháp đầu tiên của Việt Nam được thông qua từ năm nào",
      "answer": "năm 1967",
      "raw_answer": "năm 1967",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_229",
      "question": "Tự Đức mất năm nào",
      "answer": "2010",
      "raw_answer": "2010",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_230",
      "question": "Ai là tác giả của tiểu thuyết \"Thép đã tôi thế đấy\"",
      "answer": "wiki/Quỳnh_Dao",
      "raw_answer": "Quỳnh Dao",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_231",
      "question": "Ai là người phát hiện ra Hải Vương Tinh đầu tiên",
      "answer": "wiki/Karstula",
      "raw_answer": "Karla",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_232",
      "question": "Ai là người viết tác phẩm tắt đèn",
      "answer": "wiki/Ngô_Tất_Tố",
      "raw_answer": "Ngô Tất Tố",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_233",
      "question": "Tên dịch vụ lưu trữ được sáng lập bởi Drew Houston và Arash Ferdowsi",
      "answer": "wiki/1999",
      "raw_answer": "năm 1999",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_234",
      "question": "Dãy núi Andes nằm ở châu lục nào ?",
      "answer": "wiki/Teor",
      "raw_answer": ".",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_235",
      "question": "Xe chiến đấu bộ binh hạng Nặng được Nga chế tạo sau Chiến tranh Chechnya lần thứ nhất có tên là gì",
      "answer": "wiki/Chiến_dịch_tấn_công_Odessa",
      "raw_answer": "Xe tăng Odessa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_236",
      "question": "Theo \"Từ điển Oxford tiếng Anh\", ai là người đầu tiên sử dụng thuật ngữ robot trong văn bản",
      "answer": "wiki/Isaac_Asimov",
      "raw_answer": "Isaac Asimov",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_237",
      "question": "Đèo ngang nằm trên dãy núi nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Khối_núi_Trung_tâm",
      "raw_answer": "Khối núi Trung tâm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_238",
      "question": "Cầu Cavenagh được khánh thành vào năm nào",
      "answer": "năm 1901",
      "raw_answer": "năm 1901",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_239",
      "question": "Nhà máy bia Hà Nội ra đời năm nào",
      "answer": "năm 2013",
      "raw_answer": "năm 2013",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_240",
      "question": "hồ thiên nga là tác phẩm của ai",
      "answer": "wiki/René_Magritte",
      "raw_answer": "Magritte",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_241",
      "question": "Câu nói \" hiền tài là nguyên khí quốc gia \" là của ai  ?",
      "answer": "wiki/A",
      "raw_answer": "A.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_242",
      "question": "Ngôi chùa nổi tiếng được in hình lên quốc huy của Lào",
      "answer": "wiki/Vạn_Tượng",
      "raw_answer": "Vạn Tượng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_243",
      "question": "Người đặt quốc hiệu Đại Cồ Việt là ai?",
      "answer": "wiki/Mạc_Đĩnh_Chi",
      "raw_answer": "Mạc Đĩnh Chi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_244",
      "question": "Con sông lớn thứ hai của Nam Mỹ là sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Red_(định_hướng)",
      "raw_answer": "Sông Red",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_245",
      "question": "Thành phố nào thuộc tỉnh có dân số đông nhất",
      "answer": "wiki/Município",
      "raw_answer": "município",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_246",
      "question": "huyện Đông Giang thuộc tỉnh nào nước ta",
      "answer": "wiki/Hắc_Long_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Hắc Long Giang",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_247",
      "question": "Di sản văn hóa mới được công nhận hát Xoan ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Ninh_Bình",
      "raw_answer": "tỉnh Ninh Bình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_248",
      "question": "tên gọi của một trong các dân tộc Việt trong nhóm Bách Việt",
      "answer": "wiki/Lạc_Việt",
      "raw_answer": "Lạc Việt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_249",
      "question": "Áo dài truyền thống việt nam được người đàn ông mặc vào dịp gì",
      "answer": "wiki/Cổn_Miện",
      "raw_answer": "Cổn Miện",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_250",
      "question": "Thủ đô của Ả Rập Xê Út là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Riyadh",
      "raw_answer": "Riyadh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_251",
      "question": "Iran giáp biển nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Mòng_biển_Caspi",
      "raw_answer": "phía bắc giáp biển Caspi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_252",
      "question": "Campuchia giáp với nước nào ở phía đông",
      "answer": "wiki/Quan_hệ_Lào_–_Việt_Nam",
      "raw_answer": "Thái Lan, Việt Nam và Lào",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_253",
      "question": "Eo biển giữa châu Á và châu Mỹ có tên là gì",
      "answer": "wiki/Mảng_Á-Âu",
      "raw_answer": "Mảng Á-Âu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_254",
      "question": "Ai là người giải oan cho Nguyễn Trãi?",
      "answer": "wiki/Đinh_Liệt",
      "raw_answer": "Đinh Liệt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_255",
      "question": "Hãy cho biết tên con sông dài nhất châu Á",
      "answer": "wiki/Mê_Kông",
      "raw_answer": "Mê Kông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_256",
      "question": "Quần đảo Hoàng Sa thuộc địa phận tỉnh thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_257",
      "question": "Một công cụ để phát hiện những chấn động của trái đất ?",
      "answer": "wiki/IMac",
      "raw_answer": "SeisMac",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_258",
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Bangladesh",
      "answer": "wiki/Dhaka",
      "raw_answer": "Dhaka",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_259",
      "question": "Nhà du hành vũ trụ Liên Xô đầu tiên trên trái đất bay vào vũ trụ",
      "answer": "wiki/Yuri_Alekseyevich_Gagarin",
      "raw_answer": "Yuri Gagarin",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_260",
      "question": "Phố cổ Hội An nằm ở hạ lưu con sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Hồng",
      "raw_answer": "sông Hồng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_261",
      "question": "Đặng Tiểu Bình qua đời lúc nào",
      "answer": "wiki/1665",
      "raw_answer": "1665",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_262",
      "question": "Xôi cúc được làm từ lá rau gì",
      "answer": "wiki/Xúp_cà_rốt",
      "raw_answer": "cà rốt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_263",
      "question": "Di sản quốc gia và là Di sản thế giới đầu tiên của Ả Rập Xê Út được UNESCO công nhận là gì",
      "answer": "wiki/Al-Sad",
      "raw_answer": "Khu vực khảo cổ Al-Hijr",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_264",
      "question": "Ai là người đã soạn và dâng vua Trần Dụ Tông \"Thất trảm sớ\" chém 7 nịnh thần?",
      "answer": "wiki/Chu_Văn_An",
      "raw_answer": "Chu Văn An",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_265",
      "question": "Tiểu thuyết nổi tiếng nhất của nhà văn Sơn Tùng viết về Chủ tịch hồ chí minh tên gì",
      "answer": "wiki/Búp_sen_xanh",
      "raw_answer": "Búp sen xanh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_266",
      "question": "Hiện tại Việt Nam có bao nhiêu di sản thế giới được UNESCO công  nhận",
      "answer": "8",
      "raw_answer": "8 di tích",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_267",
      "question": "Vào năm 2013, kỳ họp thứ 37 của Uỷ ban Di sản thế giới được tổ chức tại thành phố nào của Campuchia",
      "answer": "wiki/Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Phnôm Pênh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_268",
      "question": "Bolivia đã bắt đầu áp dụng một thoả thuận liên hiệp với nước nào vào năm 1997",
      "answer": "wiki/Mercosur",
      "raw_answer": "Mercosur",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_269",
      "question": "Cửa ô duy nhất còn lại ở Hà Nội hiện nay tên là gì?",
      "answer": "wiki/Quảng_trường_Ba_Đình",
      "raw_answer": "Quảng trường Ba Đình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_270",
      "question": "Trong thần thoại Hy Lạp, các vị thần sống ở đỉnh núi nào?",
      "answer": "wiki/Pantheon",
      "raw_answer": "Pantheon",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_271",
      "question": "Ai là người chấm dứt 20 năm Bắc thuộc lần 4?",
      "answer": "wiki/N",
      "raw_answer": "N.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_272",
      "question": "Thành phố nào được xem là \"kinh đô điện ảnh\" của Ấn Độ ?",
      "answer": "wiki/Kolkata",
      "raw_answer": "Kolkata",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_273",
      "question": "ai được bầu làm chủ tịch Đảng công nhân Đức quốc gia xã hội chủ nghĩa năm 1921",
      "answer": "wiki/Chủ_nghĩa_xã_hội",
      "raw_answer": "Chủ nghĩa Xã hội Quốc gia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_274",
      "question": "Con chim Kiwi là biểu tưởng của nước nào ?",
      "answer": "wiki/New_Zealand",
      "raw_answer": "New Zealand",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_275",
      "question": "Việc sử dụng sắt được biết đến ở Trung Âu vào thời gian nào",
      "answer": "thế kỷ 6 tcn",
      "raw_answer": "thế kỷ 6 TCN",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_276",
      "question": "Súng trường Cao Thắng được phỏng theo loại súng nào của thực dân Pháp",
      "answer": "wiki/Bùi_nhùi_kim_loại",
      "raw_answer": "kim loại",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_277",
      "question": "Ở Uông Bí mưa nhiều vào giai đoạn nào trong năm",
      "answer": "wiki/5_tháng_11",
      "raw_answer": "tháng 5 đến tháng 11",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_278",
      "question": "Thủ đô của Cape Verde là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Praia",
      "raw_answer": "Praia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_279",
      "question": "Bánh canh Trảng Bàng là đặc sản ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Đồng_Tháp",
      "raw_answer": "tỉnh Đồng Tháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_280",
      "question": "ai là đạo diễn của phim Ván bài lật ngửa",
      "answer": "wiki/Bùi_Tuấn_Dũng",
      "raw_answer": "Bùi Tuấn Dũng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_281",
      "question": "Thủ đô của Hàn Quốc tên gì",
      "answer": "wiki/Seoul",
      "raw_answer": "Seoul",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_282",
      "question": "Địa danh Vạn Lý Trường Thành nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_283",
      "question": "Tỉnh nào sông Hồng bắt đầu chảy vào Việt Nam ?",
      "answer": "wiki/Bắc_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Bắc Ninh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_284",
      "question": "Hội chữ thập đỏ được thành lập vào năm nào",
      "answer": "1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_285",
      "question": "Quốc đảo Barbados nằm trên châu lục nào",
      "answer": "wiki/Trung_Mỹ",
      "raw_answer": "Trung Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_286",
      "question": "Thị xã Sơn Tây thuộc tỉnh nào trước đây",
      "answer": "wiki/Cái_Châu",
      "raw_answer": "Phong Châu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_287",
      "question": "Kim tự tháp bằng kính Lourve pháp đang ở bảo tàng nào",
      "answer": "wiki/Đại_học_Paris",
      "raw_answer": "bảo tàng Louvre, Paris",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_288",
      "question": "Tên thật của Lê Thái Tổ là gì?",
      "answer": "wiki/Nam_Trường",
      "raw_answer": "Nam Giao Học Tổ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_289",
      "question": "Thành phố nào là thủ đô của Venezuela",
      "answer": "wiki/Caracas",
      "raw_answer": "Caracas",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_290",
      "question": "Kênh Xuye nối liền Địa Trung Hải và biển nào ?",
      "answer": "wiki/Biển_Đen",
      "raw_answer": "Biển Đen",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_291",
      "question": "Ai là người đại diện cho chính quyền Việt Nam Cộng hòa đọc lời đầu hàng vào trưa 30 tháng 4 năm 1975 ?",
      "answer": "wiki/Bút_hiệu_của_Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "Chủ tịch Hồ Chí Minh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_292",
      "question": "Tác giả của \"Tuổi thơ dữ dội\"",
      "answer": "wiki/Phùng_Quán",
      "raw_answer": "nhà văn Phùng Quán",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_293",
      "question": "Đức xâm lược Ba Lan ngày nào",
      "answer": "ngày 1 tháng 9 năm 1939",
      "raw_answer": "Ngày 1 tháng 9 năm 1939",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_294",
      "question": "Người lập ra nhà nước phong kiến tập quyền đầu tiên là ai?",
      "answer": "wiki/Người_Celt",
      "raw_answer": "người Celt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_295",
      "question": "Quốc gia nào có quốc kỳ hình lá phong",
      "answer": "wiki/Quốc_Anh_(ca_sĩ)",
      "raw_answer": ":. Từ tiếng Anh của Quốc gia. Nhạc đồng quê.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_296",
      "question": "Chùa Đót Tiên thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Xã_của_tỉnh_Ain",
      "raw_answer": "tỉnh Ain",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_297",
      "question": "Tên loại mỳ ở Nhật Bản đã có từ thời Edo",
      "answer": "wiki/Kyōto",
      "raw_answer": "Kyōto",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_298",
      "question": "Ngọn núi cao nhất ở Châu Phi",
      "answer": "wiki/Núi_Stanley",
      "raw_answer": "Núi Stanley",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_299",
      "question": "Tiểu thuyết \"Tố tâm\" do ai viết ?",
      "answer": "wiki/Hồ_Phương",
      "raw_answer": "Hồ Phương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_300",
      "question": "Ngọn hải đăng nào là một trong 7 kỳ quan thế giới cổ đại ?",
      "answer": "wiki/Hải_đăng_Alexandria",
      "raw_answer": "Hải đăng Alexandria",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_301",
      "question": "Sông nào dài thứ 3 ở Châu Âu",
      "answer": "wiki/Sông_Danube",
      "raw_answer": "Sông Danube",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_302",
      "question": "Tên thủ đô của nước Lào",
      "answer": "wiki/Vientiane_Mai",
      "raw_answer": "Vientiane",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_303",
      "question": "Bulgaria độc lập từ năm nào",
      "answer": "năm 1908",
      "raw_answer": "năm 1908",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_304",
      "question": "Tiền thân của trường Đại Học Đồng Tháp mang tên gì",
      "answer": "wiki/Trường_Cao_đẳng_Cộng_đồng_Đồng_Tháp",
      "raw_answer": "Trường Cao đẳng Sư phạm Đồng Tháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_305",
      "question": "Tỉnh duy nhất ở nước ta có biên giới giáp với Lào và Campuchia",
      "answer": "wiki/Thái_Lan",
      "raw_answer": "Thái Lan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_306",
      "question": "Khu rừng ngập mặn cửa sông lớn nhất thế giới tên là gì",
      "answer": "wiki/Ngũ_Đại_Hồ",
      "raw_answer": "Ngũ Đại Hồ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_307",
      "question": "Tỉnh Cà Mau trở thành một bộ phận lãnh thổ của nước ta từ thời vua nào",
      "answer": "wiki/Lý_Cảo",
      "raw_answer": "Lý Cảo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_308",
      "question": "Người phụ nữ quyền lực nhất thế giới năm 2006 là ai",
      "answer": "wiki/Indra_Nooyi",
      "raw_answer": "Indra Nooyi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_309",
      "question": "Vườn quốc gia Tràm Chim của Đồng Tháp Mười thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Đồng_Tháp",
      "raw_answer": "tỉnh Đồng Tháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_310",
      "question": "Ai là Chủ tịch Uỷ ban nhân dân tỉnh Bạc Liêu nhiệm kì 2016-2021",
      "answer": "wiki/Lê_Ánh_Dương",
      "raw_answer": "Lê Ánh Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_311",
      "question": "ngôn ngữ chính thức của Cabo Verde là gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Bồ_Đào_Nha",
      "raw_answer": "tiếng Bồ Đào Nha",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_312",
      "question": "Tháng 4 năm 2000 , Bechtel đã ký một hợp đồng với Hugo Banzer , cựu tổng thống Bolivia , để tư nhân hoá nguồn cấp nước cho thành phố nào ở Bolivia",
      "answer": "wiki/Vùng_đô_thị_Buenos_Aires",
      "raw_answer": "Vùng đô thị Buenos Aires",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_313",
      "question": "Đâu là thành phố lớn nhất của Scotland",
      "answer": "wiki/Glasgow",
      "raw_answer": "Glasgow",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_314",
      "question": "Thứ trưởng Cục An ninh điều tra của Việt Nam từ năm 2018 tên gì?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Minh_Chính",
      "raw_answer": "Nguyễn Minh Chính",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_315",
      "question": "Cầu Hiền Lương, Sông Bến Hải thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_316",
      "question": "Ai là tác giả của bài Hịch tướng sĩ?",
      "answer": "wiki/Ray_Bradbury",
      "raw_answer": "Ray Bradbury",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_317",
      "question": "Tác phẩm Chiến tranh và hòa bình được khởi thảo vào năm 1863 là của ai?",
      "answer": "wiki/Lev_Tolstoy_(thị_xã)",
      "raw_answer": "Lev Tolstoy",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_318",
      "question": "Ai là tác giả của \"Tiếng gọi nơi hoang dã\"",
      "answer": "wiki/Jack_London",
      "raw_answer": "nhà văn Mỹ Jack London",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_319",
      "question": "Philippines từng là thuộc địa của đế quốc nào trong 333 năm",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "Tây Ban Nha",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_320",
      "question": "Microsoft là tập đoàn đa quốc gia của nước nào",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_321",
      "question": "Cầu Hiền Lương bắc qua sông gì",
      "answer": "wiki/Sông_Cái_Lớn",
      "raw_answer": "sông Cái Lớn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_322",
      "question": "Chiếc áo truyền thống được mặc trong những dịp đặc biệt như đám cưới và lễ hội của người Việt Nam có tên là gi",
      "answer": "wiki/Áo_tấc",
      "raw_answer": "Áo tấc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_323",
      "question": "Tỉnh Đắk Nông được thành lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "11",
      "raw_answer": "11",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_324",
      "question": "Rãnh đại dương sâu nhất được biết đến trên trái đất nằm ở Thái Bình Dương tên là gì?\"",
      "answer": "wiki/Đồng_bằng_biển_thẳm",
      "raw_answer": "Đồng bằng biển thẳm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_325",
      "question": "Ai là vị hoàng đế thứ 3 của nhà Trần nước Đại Việt?",
      "answer": "wiki/Liêu_Gia_Trinh",
      "raw_answer": "Liêu Gia Trinh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_326",
      "question": "Sân bay quốc tế lớn nhất Afghanistan là sân bay nào",
      "answer": "wiki/Kabul",
      "raw_answer": "Kabul",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_327",
      "question": "Đảo rắn Ilha da Queimada Grande nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Bột_Hải",
      "raw_answer": "Bột Hải",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_328",
      "question": "Năm 1963, Nhật Bản trở thành thành viên của tổ chức quốc tế nào",
      "answer": "wiki/Liên_Hợp_Quốc",
      "raw_answer": "Liên Hợp Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_329",
      "question": "Hai Bà Trưng lập ra quốc gia với kinh đô tại đâu?",
      "answer": "wiki/Cao_Bằng",
      "raw_answer": "Cao Bằng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_330",
      "question": "Khi lên ngôi, Lê Thái Tổ đặt quốc hiệu là gì?",
      "answer": "wiki/Cao_hoàng_hậu_(Đông_Ngụy_Hiếu_Tĩnh_Đế)",
      "raw_answer": "Khải Thiên Lập Cực Chí Nhân Chương Hiếu hoàng đế",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_331",
      "question": "Triều đại phong kiến nào dài nhất ở Việt Nam (không tính Hồng Bàng)",
      "answer": "wiki/Thời_kỳ_Bắc_thuộc_lần_thứ_hai",
      "raw_answer": "thời kỳ Bắc thuộc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_332",
      "question": "Cung đèo nào ở miền Trung được mệnh danh “thiên hạ đệ nhất hùng quan\"",
      "answer": "wiki/Dương,_Hán_Trung",
      "raw_answer": "Hán Quốc. . .",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_333",
      "question": "Thủ đô của Bosnia và Herzegovina là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Sarajevo",
      "raw_answer": "Sarajevo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_334",
      "question": "Diễn viên Kimberley Anne Woltemas Tiamsiri sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1985",
      "raw_answer": "năm 1985",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_335",
      "question": "Côn Sơn ca là tác phẩm của ai?",
      "answer": "wiki/Quý_tộc_nhà_Thanh",
      "raw_answer": "Quý tộc Nhà Thanh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_336",
      "question": "Huyện nào của Hà Nội có vườn quốc gia",
      "answer": "wiki/Côn_Đảo",
      "raw_answer": "huyện Côn Đảo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_337",
      "question": "Điểm cực Đông trên đất liền của Việt Nam nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Bình",
      "raw_answer": "Quảng Bình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_338",
      "question": "Huyện đảo nào ở Quảng Ngãi nổi tiếng với việc trồng tỏi",
      "answer": "wiki/Hòn_Đốc",
      "raw_answer": "Hòn Đốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_339",
      "question": "Khu vực nào được cho là nơi khởi nguồn của nền văn minh ở Iraq trong buổi đầu lịch sử",
      "answer": "wiki/Lưỡng_Hà",
      "raw_answer": "Lưỡng Hà",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_340",
      "question": "Nguyễn Trãi bị kết án tru di tam tộc cùng với ai?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Thị_Lộ",
      "raw_answer": "Nguyễn Thị Lộ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_341",
      "question": "Bánh Pía là đặc sản của tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Sóc_Trăng",
      "raw_answer": "Sóc Trăng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_342",
      "question": "Kinh đô Phong Châu hiện nay thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Hà_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Hà Nam",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_343",
      "question": "Địa Trung hải nối với Hồng Hải bằng kênh nào ?",
      "answer": "wiki/Eo_biển_Gibraltar",
      "raw_answer": "Eo biển Gibraltar",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_344",
      "question": "Ai là người đầu tiên quan sát bầu trời bằng kính viễn vọng ?",
      "answer": "wiki/Hans_Lippershey",
      "raw_answer": "Hans Lippershey",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_345",
      "question": "danh hiệu người đời phong tặng cho ba vị danh tướng của Nguyễn Ánh gồm: Đỗ Thanh Nhơn, Châu Văn Tiếp và Võ Tánh là gì",
      "answer": "wiki/Gia_Định_tam_hùng",
      "raw_answer": "Gia Định tam hùng. Gia Định tam hùng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_346",
      "question": "Môn đua ngựa có nguồn gốc từ nước nào ?",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_347",
      "question": "Hang động Sơn Đoòng thuộc tỉnh thành phố nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Nam",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_348",
      "question": "Đại dương nào nhỏ nhất thế giới?",
      "answer": "wiki/Đại_dương",
      "raw_answer": "Đại dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_349",
      "question": "Cây cầu nào ở Tp. Hồ Chí Minh bắc qua sông Sài gòn nối đường Điện Biên Phủ với Xa Lộ Hà Nội",
      "answer": "wiki/Cầu_Bình_Lợi",
      "raw_answer": "Cầu Bình Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_350",
      "question": "Vườn treo Babylon ở quốc gia nào ngày nay",
      "answer": "wiki/Iraq",
      "raw_answer": "Iraq",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_351",
      "question": "Nữ hoàng đế duy nhất trong lịch sử Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Nô_Hãn",
      "raw_answer": "Nô Hãn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_352",
      "question": "ngành công nghiệp nào chiếm khoảng 45% tổng sản phẩm quốc nội danh nghĩa của Ả Rập Xê Út",
      "answer": "wiki/Dầu_mỏ",
      "raw_answer": "dầu mỏ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_353",
      "question": "Quốc đảo Barbados nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_354",
      "question": "Việt Nam nằm ở châu lục nào",
      "answer": "wiki/Đông_Nam_Á",
      "raw_answer": "Đông Nam Á",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_355",
      "question": "Kon Tum, Gia Lai tách ra vào năm bao nhiêu",
      "answer": "năm 1996",
      "raw_answer": "Năm 1996",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_356",
      "question": "Trần Nhân Tông xuất gia tu Phật tại đâu?",
      "answer": "wiki/Thiên_Trì_(núi_Trường_Bạch)",
      "raw_answer": "chùa Trùng Minh, núi Thiên Phúc, Tiên Du",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_357",
      "question": "Khi lên ngôi Đinh Bộ Lĩnh tự xưng là gì?",
      "answer": "wiki/Nam_Trường",
      "raw_answer": "Nam Giao Học Tổ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_358",
      "question": "trận Bạch Đằng năm 938 do ai lãnh đạo?",
      "answer": "wiki/Ngô_Quyền",
      "raw_answer": "Ngô Quyền",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_359",
      "question": "Tên vườn quốc gia đầu tiên ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Vầu_Cúc_Phương",
      "raw_answer": "Cúc Phương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_360",
      "question": "Sampot là trang phục truyền thống của nước Đông Nam Á nào",
      "answer": "wiki/Campuchia",
      "raw_answer": "Campuchia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_361",
      "question": "Tây Tiến là bài thơ nổi tiếng của tác giả nào",
      "answer": "wiki/Phạm_Tiến_Duật",
      "raw_answer": "Phạm Tiến Duật",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_362",
      "question": "hai chị em Trưng Trắc và Trưng Nhị có tên gọi chung là gì",
      "answer": "wiki/Ngụy_Trưng",
      "raw_answer": "Trưng Nữ Vương,",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_363",
      "question": "Phóng viên chiến trường nào của hãng thông tấn AP là tác giả bức ảnh nổi tiếng \"Em bé Napalm\" được chụp tại Trảng Bàng (Tây Ninh, Việt Nam) vào năm 1972",
      "answer": "wiki/Huỳnh_Thanh_Mỹ",
      "raw_answer": "Huỳnh Thanh Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_364",
      "question": "Ai là người lái máy bay ném bom vào dinh độc lập ?",
      "answer": "wiki/Carrie_Coon",
      "raw_answer": "Jackie Cochran",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_365",
      "question": "Dirichlet là người nước nào  ?",
      "answer": "wiki/Châu_Âu",
      "raw_answer": "châu Âu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_366",
      "question": "Thủ đô của Luxembourg hiện nay tên là gì",
      "answer": "wiki/Luxembourg_(thành_phố)",
      "raw_answer": "Thành phố Luxembourg",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_367",
      "question": "Đầm Ô Loan hiện nằm ở huyện nào của Phú Yên",
      "answer": "wiki/Gia_Lâm,_Lâm_Hà",
      "raw_answer": "huyện Gia Lâm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_368",
      "question": "Hàn Quốc có biên giới trên bộ giáp với nước nào",
      "answer": "wiki/Triều_Tiên",
      "raw_answer": "Bắc Triều Tiên",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_369",
      "question": "Người Ba Na chủ yếu sinh sống ở khu vực nào",
      "answer": "wiki/Jharkhand",
      "raw_answer": "bang Jharkhand",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_370",
      "question": "Việt Nam có bao nhiêu di sản văn hóa phi vật thể",
      "answer": "248",
      "raw_answer": "248",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_371",
      "question": "Bánh pía là đặc sản có nguồn gốc từ tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Sóc_Trăng",
      "raw_answer": "Sóc Trăng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_372",
      "question": "khoảng 80% dân số Bolivia nói ngôn ngữ nào như tiếng mẹ đẻ",
      "answer": "wiki/Tiếng_Aymara",
      "raw_answer": "Tiếng Aymara",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_373",
      "question": "Núi lửa Saint Helena nằm trên đại dương nào",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_374",
      "question": "Tỉnh thành nào nước ta có quán cơm Âm Phủ hơn 100 năm rất nổi tiếng",
      "answer": "wiki/Đà_Lạt",
      "raw_answer": "Đà Lạt",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_375",
      "question": "Nam thiên đệ nhất động là tên gọi của danh lam thắng cảnh nào ?",
      "answer": "wiki/Nguyệt_Ánh",
      "raw_answer": "Nguyệt Ánh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_376",
      "question": "Cơ cấu chính trị của Bosna và Hercegovina theo hình thức nào",
      "answer": "wiki/Cộng_hòa_Srpska",
      "raw_answer": "Cộng hòa Srpska",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_377",
      "question": "Tác giả bộ sách \"Nam dược thần liệu\" là ai ?",
      "answer": "wiki/Đỗ_Tất_Lợi",
      "raw_answer": "Đỗ Tất Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_378",
      "question": "Xe chiến đấu bộ binh bọc thép của Nga ở Việt Nam thường có tên gọi là gì",
      "answer": "wiki/Таngerine",
      "raw_answer": "Боевая машина пехоты - BMP",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_379",
      "question": "Dãy núi dài nhất thế giới Andes nằm ở bờ tây lục địa nào ?",
      "answer": "wiki/Nam_Mỹ",
      "raw_answer": "Nam Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_380",
      "question": "Gambia giáp với đại dương nào ở phía Tây",
      "answer": "wiki/Đại_Tây_Dương",
      "raw_answer": "Đại Tây Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_381",
      "question": "Afghanistan nằm ở châu lục nào",
      "answer": "wiki/Đông_Nam_Á",
      "raw_answer": "Trung và Nam Á",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_382",
      "question": "Người nước nào đã phát minh ra máy in?",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_383",
      "question": "Nhà thờ Đức Bà Paris\" là tác phẩm văn học nổi tiếng của nhà văn nào",
      "answer": "wiki/Victor_Hugo",
      "raw_answer": "Victor Hugo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_384",
      "question": "Cộng hòa Liên bang Nga hiện nay được thành lập năm nào",
      "answer": "năm 2001",
      "raw_answer": "năm 2001",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_385",
      "question": "Trường đại học lâu đời nhất của Campuchia tên gì",
      "answer": "wiki/Đại_học_Hoàng_gia_Phnôm_Pênh",
      "raw_answer": "Đại học Hoàng gia Phnôm Pênh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_386",
      "question": "Có bao nhiêu đảo đã có tên ở Vịnh Hạ Long",
      "answer": "6852",
      "raw_answer": "6,852",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_387",
      "question": "Trụ sở của công ty FLC đặt tại tỉnh/thành phố nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Hà_Nội",
      "raw_answer": "Hà Nội",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_388",
      "question": "Ai là người đầu tiên bay vòng quanh trái đất",
      "answer": "wiki/Yuri_Alekseyevich_Gagarin",
      "raw_answer": "Yuri Gagarin",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_389",
      "question": "Cấp tỉnh của Hy Lạp có bao nhiêu đơn vị",
      "answer": "13",
      "raw_answer": "13 đơn vị",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_390",
      "question": "Nguyễn Kim Thành sinh năm nào",
      "answer": "năm 1733",
      "raw_answer": "năm 1733",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_391",
      "question": "Khủng long xuất hiện vào kỉ nào",
      "answer": "véry.",
      "raw_answer": "Véry.",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_392",
      "question": "Tính đến năm 2022 ai là tổng thống da màu đầu tiên của nước mỹ",
      "answer": "wiki/Barack_Obama",
      "raw_answer": "Barack Obama",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_393",
      "question": "Võ Thị Sáu sinh năm bao nhiêu",
      "answer": "1881",
      "raw_answer": "1881",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_394",
      "question": "Châu lục nào kéo dài từ cực Bắc đến cực Nam ?",
      "answer": "wiki/Châu_Nam_Cực",
      "raw_answer": "châu Nam Cực",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_395",
      "question": "Ai là tác giả tiểu thuyết 'Ván bài lật ngửa'",
      "answer": "wiki/Washington_Irving",
      "raw_answer": "Washington Irving",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_396",
      "question": "Quốc gia nào là nơi ra đời của Thế Vận Hội Olympic ?",
      "answer": "wiki/Cao_nguyên_Brazil",
      "raw_answer": "Brazil",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_397",
      "question": "Con trai trưởng của Trần Thánh Tông là ai?",
      "answer": "wiki/Danh_sách_vua_Ngũ_Đại_Thập_Quốc",
      "raw_answer": "vua Ngũ Đại Thập Quốc.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_398",
      "question": "Sâm bổ lượng có nguồn gốc từ tỉnh nào của Trung Quốc",
      "answer": "wiki/Định_lý_số_dư_Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Cục thống kê quốc gia Trung Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_399",
      "question": "Danh tướng Nguyễn Xí là người gốc ở tỉnh nào hiện nay",
      "answer": "wiki/Quảng_Nam",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Nam",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_400",
      "question": "Kỷ niệm 1000 năm Thăng Long là năm nào",
      "answer": "năm 3000",
      "raw_answer": "năm 3000",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_401",
      "question": "Mặt trận việt minh ra đời vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "1884",
      "raw_answer": "1884",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_402",
      "question": "Vị chủ tịch Đảng Liên minh Dân chủ Kitô giáo từng đứng ra liên hiệp với đảng anh em",
      "answer": "wiki/Đảng_Thiên_Đạo_giáo_Thanh_hữu",
      "raw_answer": "Đảng Thiên Đạo giáo Thanh hữu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_403",
      "question": "Hợp kim để làm máy bay có thành phần chính là gì",
      "answer": "wiki/Thiết_bị_hạ_cánh",
      "raw_answer": "Thiết bị hạ cánh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_404",
      "question": "Thành phố nào lớn nhất của nước Pháp",
      "answer": "wiki/Paris",
      "raw_answer": "Paris",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_405",
      "question": "Vịnh Hạ Long thuộc đơn vị hành chính của tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Quảng_Ninh",
      "raw_answer": "tỉnh Quảng Ninh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_406",
      "question": "Tên vị vua nước Chàm đã lấy Huyền Trân công chúa",
      "answer": "wiki/Vương_hoàng_hậu",
      "raw_answer": "Vương hoàng hậu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_407",
      "question": "Canada nằm ở lục địa nào",
      "answer": "wiki/Mảng_Bắc_Mỹ",
      "raw_answer": "nằm ở cực bắc của Bắc Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_408",
      "question": "Chồng Trưng Trắc tên gì",
      "answer": "wiki/Tư_Mã_Quýnh",
      "raw_answer": "Tư Mã Quýnh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_409",
      "question": "Ai là tác giả của bài thơ \"Tiểu đoàn 307\" ?",
      "answer": "wiki/Wilfred_Owen",
      "raw_answer": "Wilfred Owen",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_410",
      "question": "Việt Nam thuộc bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Đông_Dương",
      "raw_answer": "bán đảo Đông Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_411",
      "question": "Huyện duy nhất ở Việt Nam có 4 thị trấn trực thuộc nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Tây_Nguyên",
      "raw_answer": "Tây Nguyên",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_412",
      "question": "Bộ phim \" Rừng Phương Nam \" được chuyển thể từ truyện ngắn nào",
      "answer": "wiki/Đất_rừng_phương_Nam",
      "raw_answer": "Đất rừng phương Nam\"",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_413",
      "question": "Sông nào dài nhất Canada",
      "answer": "wiki/Sông_Mackenzie",
      "raw_answer": "Mackenzie",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_414",
      "question": "Đảo cồn cỏ thuộc tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Kim_Hoa,_Chiết_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Chiết Giang",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_415",
      "question": "Câu lạc bộ bóng đá nào được bình chọn là “câu lạc bộ vĩ đại nhất thế kỷ XX”?",
      "answer": "wiki/Forbes",
      "raw_answer": "Forbes",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_416",
      "question": "Hà Nội được công nhận là thủ đô của Việt Nam từ năm nào",
      "answer": "năm 1976",
      "raw_answer": "Năm 1976",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_417",
      "question": "Núi Hàm Rồng nằm ở thành phố nào",
      "answer": "wiki/Thanh_Hóa",
      "raw_answer": "Thanh Hóa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_418",
      "question": "Ai là người được mệnh danh là \"Tam nguyên yên đổ\" cuối cùng trong lịch sử Việt Nam",
      "answer": "wiki/Minh_Mạng",
      "raw_answer": "Minh Mạng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_419",
      "question": "thủ đô của việt nam hiện nay là gì",
      "answer": "wiki/Accra",
      "raw_answer": "Accra",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_420",
      "question": "Đảng Cộng Sản Pháp ra đời vào năm nào",
      "answer": "năm 1905",
      "raw_answer": "năm 1905",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_421",
      "question": "Công chúa Ngọc Hân là con gái của vua nào ?",
      "answer": "wiki/Trần_Thái_Tông",
      "raw_answer": "Trần Thái Tông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_422",
      "question": "Hà Đông là quận của thành phố nào nước ta",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Long_An",
      "raw_answer": "tỉnh Long An",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_423",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô Đại Cáo vào năm nào",
      "answer": "1400",
      "raw_answer": "1400",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_424",
      "question": "Cầu thủ của đội bóng đá Thể Công có biệt danh là Ba Đẻn ?",
      "answer": "wiki/Agen",
      "raw_answer": "SU Agen",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_425",
      "question": "Cách gọi các vị vua nước Văn Lang là gì?",
      "answer": "wiki/Công_Tây_Dư_Như",
      "raw_answer": "Hoằng Nông Uy Vương,",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_426",
      "question": "Cuộc cách mạng công nghiệp diễn ra lần đầu tiên ở nước nào",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_427",
      "question": "Tên một thành cổ được xây dựng vào năm Minh Mạng thứ 3 bằng đá ong",
      "answer": "wiki/Thành_cổ_Sơn_Tây",
      "raw_answer": "Thành cổ Sơn Tây",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_428",
      "question": "Đảo lớn nhất trong quần đảo Hòn Mê thuộc tỉnh Thanh Hoá của Việt Nam tên gì",
      "answer": "wiki/Hòn_Đốc",
      "raw_answer": "Hòn Đốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_429",
      "question": "Vị vua nào đã ban tặng danh xưng \"Nam thiên đệ nhất động\" cho động Hương Tích",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_430",
      "question": "Thuỷ điện Trị An được xây dựng trên dòng sông nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Cấm",
      "raw_answer": "Sông Cấm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_431",
      "question": "Tháp đôi Petronas tọa lạc tại thành phố nào của Malaysia",
      "answer": "wiki/Kuala_Lumpur",
      "raw_answer": "Kuala Lumpur",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_432",
      "question": "Thành phố lớn nhất của Argentina tên là gì",
      "answer": "wiki/Buenos_Aires",
      "raw_answer": "Buenos Aires",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_433",
      "question": "Chùa Khải Đoan thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Ngũ_đại_Thập_quốc",
      "raw_answer": "Ngũ Đại Thập Quốc.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_434",
      "question": "Chiến thắng Vạn Tường ở Quãng Ngãi diễn ra vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 9 tháng 4",
      "raw_answer": "Ngày 9 tháng 4",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_435",
      "question": "Hành tinh duy nhất trong hệ mặt trời không lấy tên của các vị thần La Mã là hành tinh nào ?",
      "answer": "wiki/Sao_Mộc",
      "raw_answer": "Sao Mộc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_436",
      "question": "Vịnh cam ranh nằm ở tỉnh nào ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Quảng_Bình",
      "raw_answer": "Quảng Bình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_437",
      "question": "Campuchia theo thể chế chính trị nào",
      "answer": "wiki/Quốc_dân_Cách_mệnh_Quân",
      "raw_answer": "theo thể chế Quân chủ lập hiến",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_438",
      "question": "Bộ luật Hồng Đức được ban hành dưới triều vua nào",
      "answer": "wiki/Lê_Thánh_Tông",
      "raw_answer": "vua Lê Thánh Tông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_439",
      "question": "Phần lớn lãnh thổ Jordan bị bao phủ bởi sa mạc nào",
      "answer": "wiki/Hoang_mạc_Ả_Rập",
      "raw_answer": "Hoang mạc Ả Rập",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_440",
      "question": "Học bổng Nguyễn Thái Bình do tờ báo nào tổ chức?",
      "answer": "wiki/Cứu_quốc_quân",
      "raw_answer": "Cứu quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_441",
      "question": "Vận động viên đầu tiên mang huy chương Olympic về cho Việt Nam?",
      "answer": "wiki/Hoàng_Xuân_Vinh",
      "raw_answer": "Hoàng Xuân Vinh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_442",
      "question": "Sa mạc Sahara ở đâu?",
      "answer": "wiki/Châu_Phi",
      "raw_answer": "châu Phi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_443",
      "question": "Ai là người lập ra nhà Tiền Lê?",
      "answer": "wiki/Đại_Diên_Lâm",
      "raw_answer": "Đại Diên Lâm",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_444",
      "question": "Chùa Bà Đanh nằm ở tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Xã_của_tỉnh_Ain",
      "raw_answer": "tỉnh Ain",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_445",
      "question": "Ngày thành lập Hải quân Nhân dân Việt Nam",
      "answer": "ngày 22 tháng 12 năm 1944",
      "raw_answer": "ngày 22 tháng 12 năm 1944",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_446",
      "question": "Donald Trump đắc cử Tổng thống trước ứng cử viên nào",
      "answer": "wiki/Thượng_viện_Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Thượng viện Hoa Kỳ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_447",
      "question": "Trang phục truyền thống của Hàn Quốc là gì",
      "answer": "wiki/Trang_phục_Nhật_Bản",
      "raw_answer": "Trang phục Nhật Bản",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_448",
      "question": "Ai là người biên soạn đầu tiên của Đại Việt sử ký toàn thư?",
      "answer": "wiki/Ngô_Sĩ_Liên",
      "raw_answer": "Ngô Sĩ Liên",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_449",
      "question": "Chùa Đại Giác thuộc tỉnh nào",
      "answer": "wiki/Xã_của_tỉnh_Ain",
      "raw_answer": "tỉnh Ain",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_450",
      "question": "Thủ đô của Jordan là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Amman",
      "raw_answer": "Amman",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_451",
      "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng quản trị của Vingroup",
      "answer": "wiki/Phạm_Nhật_Vượng",
      "raw_answer": "Phạm Nhật Vượng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_452",
      "question": "Cao nguyên đá Đồng Văn ở Hà Giang được UNESCO công nhận là di sản nào",
      "answer": "wiki/Di_sản_tư_liệu_thế_giới",
      "raw_answer": "di sản tư liệu thế giới",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_453",
      "question": "Bàn thắng muộn của Michael Owen vào lưới Man City năm 2009 được ghi ở phút bao nhiêu",
      "answer": "18",
      "raw_answer": "18 bàn",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_454",
      "question": "Nguyễn Ái Quốc đến Liên Xô lần đầu vào năm nào",
      "answer": "thổ..",
      "raw_answer": "thổ..",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_455",
      "question": "Cảng Vũng Áng thuộc tỉnh /thành phố nào của nước ta",
      "answer": "wiki/Hải_Phòng",
      "raw_answer": "Hải Phòng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_456",
      "question": "Liên minh châu Âu được thành lập vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 5.5.1949",
      "raw_answer": "ngày 5.5.1949",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_457",
      "question": "Lãnh thổ Việt Nam nằm trên bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Đông_Dương",
      "raw_answer": "bán đảo Đông Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_458",
      "question": "Sông Nin đổ ra biển nào ?",
      "answer": "wiki/Sông_Aras",
      "raw_answer": "Sông Ara.",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_459",
      "question": "Trường đại học Xây Dựng được ra đời năm nào",
      "answer": "năm 1860",
      "raw_answer": "năm 1860",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_460",
      "question": "ngôn ngữ mẹ đẻ của một phần ba dân số Afghanistan là tiếng gì",
      "answer": "wiki/Tiếng_Ba_Tư",
      "raw_answer": "tiếng Ba Tư",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_461",
      "question": "Vua nào tổ chức hội thề Lũng Nhai, quyết tâm đánh đuổi giặc xâm lược",
      "answer": "wiki/Phùng_Hưng",
      "raw_answer": "Phùng Hưng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_462",
      "question": "Huyện Mèo Vạc thuộc tỉnh nào của nước ta",
      "answer": "wiki/Xã_của_tỉnh_Ain",
      "raw_answer": "tỉnh Ain",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_463",
      "question": "Đất nước nào ở châu Á được biết đến với \"cuộc cách mạng trắng\" ?",
      "answer": "wiki/Đài_Loan",
      "raw_answer": "Đài Loan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_464",
      "question": "Điểm cực Tây của châu Âu lục địa nằm ở nước nào",
      "answer": "wiki/Phần_Lan",
      "raw_answer": "Phần Lan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_465",
      "question": "Người phụ nữ của nước nào đã bay vào vũ trụ đầu tiên bằng tàu con thoi Challenger trên chuyến bay STS-7?",
      "answer": "wiki/Người_Mỹ_gốc_Phi",
      "raw_answer": "Mỹ gốc Phi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_466",
      "question": "Ai là vị thủ tướng đầu tiên của Singapore",
      "answer": "wiki/Lý_Quang_Diệu",
      "raw_answer": "Lý Quang Diệu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_467",
      "question": "Người sáng lập ra nhà Lý là ai?",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_468",
      "question": "Nền văn minh của người Maya được xây dựng ở bán đảo nào",
      "answer": "wiki/Bán_đảo_Yucatán",
      "raw_answer": "Bán đảo Yucatán",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_469",
      "question": "Tòa nhà cao nhất thế giới hiện nay tên là gì",
      "answer": "wiki/Burj_Khalifa",
      "raw_answer": "Burj Khalifa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_470",
      "question": "Lữ Gia có người em kết nghĩa nào cũng là tướng quân nước Nam Việt",
      "answer": "wiki/Đinh_Văn_Tăng",
      "raw_answer": "Đinh Văn Tăng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_471",
      "question": "lê quý đôn sống ở triều đại nào",
      "answer": "wiki/Đường_Đại_Tông",
      "raw_answer": "đời Đường Nghiêu",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_472",
      "question": "Các nhà phê bình cho rằng chế độ chính trị ở Ả Rập Xê Út là chế độ gì",
      "answer": "wiki/Thiết_chế",
      "raw_answer": "chế độ độc tài chuyên chế",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_473",
      "question": "Người sáng tạo ra nhân vật văn học Sherlock - holmes là ai?",
      "answer": "wiki/Arthur_Conan_Doyle",
      "raw_answer": "Arthur Conan Doyle",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_474",
      "question": "Theo lịch Gregory George Washington sinh ngày mấy",
      "answer": "tháng 2 năm 1732",
      "raw_answer": "22 tháng 2 năm 173214",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_475",
      "question": "Thủ đô của Đức là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Berlin",
      "raw_answer": "Berlin",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_476",
      "question": "Ai là hoàng đế đầu tiên sau thời Bắc Thuộc?",
      "answer": "wiki/George_V",
      "raw_answer": "George V",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_477",
      "question": "Thủy điện Thác Mơ bắt đầu xây khi nào",
      "answer": "năm 1991",
      "raw_answer": "từ cuối năm 1991",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_478",
      "question": "Mạc Đĩnh Chi lấy vợ từ vương quốc nào",
      "answer": "wiki/Bắc_Ngụy_Đạo_Vũ_Đế",
      "raw_answer": "vua Bắc Ngụy Đạo Vũ Đế",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_479",
      "question": "cuộc khởi nghĩa nào chống Bắc thuộc đầu tiên trong lịch sử Việt Nam",
      "answer": "wiki/Tây_Sơn",
      "raw_answer": "khởi nghĩa Tây Sơn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_480",
      "question": "Nguyễn Khuyến đã khóc ai trong câu thơ \"Bác Dương thôi đã thôi rồi\"",
      "answer": "wiki/Cao_Bá_Quát",
      "raw_answer": "Cao Bá Quát",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_481",
      "question": "Bãi biển Cửa Lò thuộc tỉnh thành phố nào",
      "answer": "wiki/Quy_Nhơn",
      "raw_answer": "Quy Nhơn",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_482",
      "question": "Nguyễn Trãi viết Bình Ngô đại cáo thay lời ai?",
      "answer": "wiki/Vương_Bình",
      "raw_answer": "Bình Định Vương Lê Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_483",
      "question": "Việt Nam gia nhập LHQ năm nào",
      "answer": "1946",
      "raw_answer": "1946",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_484",
      "question": "Đông Nam Á có tổng cộng bao nhiêu quốc gia",
      "answer": "11",
      "raw_answer": "11 quốc gia",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_485",
      "question": "Chùa Huế dưới thời Nguyễn Hoàng nằm ở tỉnh nào ngày xưa",
      "answer": "wiki/Đàng_Trong",
      "raw_answer": "Đàng Trong",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_486",
      "question": "Macedonia trùng tên với vùng thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Nam_Tư",
      "raw_answer": "Nam Tư",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_487",
      "question": "Vị tổng thống đầu tiên của nước Nga là ai ?",
      "answer": "wiki/Boris_Nikolayevich_Yeltsin",
      "raw_answer": "Boris Yeltsin",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_488",
      "question": "Phạm Bình Minh sinh ngày mấy",
      "answer": "28",
      "raw_answer": "28",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_489",
      "question": "Đài Loan giáp những biển ở phía Nam",
      "answer": "wiki/Hướng_Bắc",
      "raw_answer": "phía bắc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_490",
      "question": "Nho giáo do ai sáng lập?",
      "answer": "wiki/Ngô_Lợi",
      "raw_answer": "Ngô Lợi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_491",
      "question": "Tên một công trình nghệ thuật nổi tiếng ở Ý được xây dựng từ năm 1173",
      "answer": "wiki/Lâu_đài_Baranów_Sandomierski",
      "raw_answer": "Lâu đài Baranów Sandomierski",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_492",
      "question": "Thủ đô của Campuchia là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Western_Phnom_Penh_FC",
      "raw_answer": "Phnom Penh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_493",
      "question": "Tỉnh lỵ của Hà Nam hiện nay là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Haarlem",
      "raw_answer": "Haarlem",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_494",
      "question": "Năm 1997, hội nghị hằng năm về Internet của Canada đã diễn ra tại tỉnh bang nào của Canada",
      "answer": "wiki/Teor",
      "raw_answer": ".",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_495",
      "question": "Ai sáng tác ra bài hát Tiến Quân Ca",
      "answer": "wiki/Thanh_Tòng",
      "raw_answer": "Thanh Tòng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_496",
      "question": "Đảo lớn nhất Địa Trung Hải ?",
      "answer": "wiki/Huyện_của_Síp",
      "raw_answer": "Síp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_497",
      "question": "Tính đến năm 2017, Iran có bao nhiêu di sản thế giới được UNESCO công nhận",
      "answer": "26",
      "raw_answer": "26",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_498",
      "question": "Ngày Thiếu nhi Thế giới là ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 1 tháng 6",
      "raw_answer": "ngày 1 tháng 6",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_499",
      "question": "núi nào cao nhất Canada",
      "answer": "wiki/Núi_Logan",
      "raw_answer": "Núi Logan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_500",
      "question": "Ai là người đưa ra định luật di truyền ?",
      "answer": "wiki/Mendu",
      "raw_answer": "Mendel",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_501",
      "question": "kinh đô của triều lý ở đâu",
      "answer": "wiki/Vị_Trâu",
      "raw_answer": "Trâu Ứng Long",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_502",
      "question": "Comoros thuộc châu nào",
      "answer": "wiki/Châu_Phi",
      "raw_answer": "châu Phi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_503",
      "question": "Tác phẩm \"Tam Quốc Diễn Nghĩa\" của tác giả nào ?",
      "answer": "wiki/Nguyễn_Tuân_(Kim_Tôn)",
      "raw_answer": "nhà văn Nguyễn Tuân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_504",
      "question": "Phong trào Phục Hưng bắt đầu ở nước nào",
      "answer": "wiki/Ý",
      "raw_answer": "Ý",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_505",
      "question": "Ai là người đã sáng chế ra đồng hồ đeo tay?",
      "answer": "wiki/Peter_Henlein",
      "raw_answer": "Peter Henlein",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_506",
      "question": "Người phát minh ra động cơ đốt trong động cơ đốt trong đầu tiên có thể đốt cháy trực tiếp nhiên liệu một cách hiệu quả trong buồng Piston",
      "answer": "wiki/Người_Đức",
      "raw_answer": "người Đức",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_507",
      "question": "việt nam bình thường hóa quan hệ với hoa kỳ vào năm nào",
      "answer": "2016",
      "raw_answer": "2016",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_508",
      "question": "Đất nước có hình âm dương trên quốc kỳ  ?",
      "answer": "wiki/Cực_Nam_từ",
      "raw_answer": "điểm cực nam",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_509",
      "question": "Ai là vị tổng thống đầu tiên của Hoa Kỳ",
      "answer": "wiki/George_Washington",
      "raw_answer": "George Washington",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_510",
      "question": "Loại vũ khí nào sức công phá, huỷ diệt hơn bất kỳ vũ khí quy ước nào",
      "answer": "wiki/Vũ_khí_hạt_nhân",
      "raw_answer": "vũ khí hạt nhân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_511",
      "question": "Tên quyển kinh duy nhất của Đạo Hồi ?",
      "answer": "wiki/Qur’an",
      "raw_answer": "Kinh Qur'an",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_512",
      "question": "Đảo Cát Bà thuộc tỉnh nào của Việt Nam",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Tuyên_Quang",
      "raw_answer": "tỉnh Tuyên Quang",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_513",
      "question": "Tàu vũ trụ đầu tiên được phóng lên sao hỏa là của nước nào",
      "answer": "wiki/14",
      "raw_answer": "14",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_514",
      "question": "Tổng thống Evo Morales của Bolivia tuyên thệ nhậm chức tại thành phố nào vào năm 2006",
      "answer": "wiki/Bolica",
      "raw_answer": "Boliva",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_515",
      "question": "đỉnh núi cao nhất Việt Nam có tên gọi là gì",
      "answer": "wiki/Fansipan",
      "raw_answer": "Fansipan",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_516",
      "question": "Người đầu tiên của Việt Nam bay vào vũ trụ là ai",
      "answer": "wiki/Phạm_Tuân",
      "raw_answer": "Phạm Tuân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_517",
      "question": "Phượng Hoàng Trung Đô nằm ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay?",
      "answer": "wiki/Cam_Túc",
      "raw_answer": "tỉnh Cam Túc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_518",
      "question": "người nào hiện là chủ tịch Liên đoàn bóng đá Bulgaria",
      "answer": "wiki/Borislav_Mikhailov",
      "raw_answer": "Borislav Mikhailov",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_519",
      "question": "Nơi nào thuộc tỉnh Kiên Giang được mệnh danh là đảo ngọc",
      "answer": "wiki/Quần_đảo_Bà_Lụa",
      "raw_answer": "Quần đảo Bà Lụa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_520",
      "question": "Năm 1288, Trần Hưng Đạo đã đánh tan quân Nguyên trên dòng sông nào",
      "answer": "wiki/Sông_Bạch_Đằng",
      "raw_answer": "sông Bạch Đằng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_521",
      "question": "Công ty Facebook, Inc thuộc quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Gio_Mỹ",
      "raw_answer": "Mỹ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_522",
      "question": "Đinh Đức Thiện mất ngày nào",
      "answer": "rehaset mehari.",
      "raw_answer": "Rehaset Mehari.",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_523",
      "question": "Ngã ba Đồng Lộc thuộc huyện Can Lộc là địa danh tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Trà_Vinh",
      "raw_answer": "tỉnh Trà Vinh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_524",
      "question": "Canberra là thủ đô của nước nào ?",
      "answer": "wiki/Úc",
      "raw_answer": "Úc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_525",
      "question": "Cây thông Giáng sinh hiện đại được cho là có nguồn gốc từ nước nào",
      "answer": "wiki/Người_Đức",
      "raw_answer": "nước Đức",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_526",
      "question": "Rồng Komodo là loài bò sát đặt hữu được bảo vệ theo pháp luật quốc gia nào?",
      "answer": "wiki/Indonesia",
      "raw_answer": "Indonesia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_527",
      "question": "Núi đôi Quản Bạ nổi tiếng nằm ở tỉnh nào?",
      "answer": "wiki/Ninh_Bình",
      "raw_answer": "Ninh Bình",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_528",
      "question": "Vĩ tuyến 17 chạy qua địa phận sông nào của tỉnh Quảng Trị",
      "answer": "wiki/Sông_Trới",
      "raw_answer": "Sông Trới",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_529",
      "question": "Liên minh châu Âu được thành lập từ năm nào",
      "answer": "năm 1993",
      "raw_answer": "năm 1993",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_530",
      "question": "Bolivia đã bắt đầu áp dụng một thoả thuận liên hiệp với nước nào vào năm 1998",
      "answer": "wiki/Mercosur",
      "raw_answer": "Mercosur",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_531",
      "question": "Nhà thư pháp người Ai Cập nào chế tạo ra chiếc bút máy",
      "answer": "wiki/Al-Muizz_Lideenillah",
      "raw_answer": "Al-Muizz Lideenillah",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_532",
      "question": "Quốc gia nào sở hữu nhiều núi lửa đang hoạt động nhất trên thế giới",
      "answer": "wiki/Canada",
      "raw_answer": "Canada",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_533",
      "question": "Ai là Chủ tịch Hội đồng nhân dân Thành phố Hải Phòng nhiệm kỳ 2014-2016",
      "answer": "wiki/Châu_Thị_Mỹ_Phương",
      "raw_answer": "Châu Thị Mỹ Phương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_534",
      "question": "Châu lục nào nằm hoàn toàn ở bán cầu Tây?",
      "answer": "wiki/Châu_Á",
      "raw_answer": "châu Á",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_535",
      "question": "Thành phố Jakarta nằm trên hòn đảo nổi tiếng nào",
      "answer": "wiki/Biển_Java",
      "raw_answer": "Đảo Java",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_536",
      "question": "Sa mạc nào ở Chile khô cằn nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Hoang_mạc_Atacama",
      "raw_answer": "Hoang mạc Atacama",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_537",
      "question": "Nước có nền kinh tế hậu dầu mỏ đầu tiên tại khu vực vịnh Ba Tư là",
      "answer": "wiki/Ghawr_Gharbiyah",
      "raw_answer": "vịnh Ghawar",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_538",
      "question": "Tượng thần Zeus ở Olympia do nhà điêu khắc nào tạo nên",
      "answer": "wiki/Phidias",
      "raw_answer": "Phidias",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_539",
      "question": "Bộ trưởng bộ công an Việt Nam 2011-2016 là ai",
      "answer": "wiki/Trần_Việt_Tân",
      "raw_answer": "Trần Việt Tân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_540",
      "question": "Cầu Bãi Cháy thuộc tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Dẻ_Bắc_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh Bắc Giang",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_541",
      "question": "Hang động nào ở Việt Nam được coi là hang động tự nhiên lớn nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Hang_Sơn_Đoòng",
      "raw_answer": "hang Sơn Đoòng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_542",
      "question": "Ai được mệnh danh là \"Cha đẻ môn hình học\"",
      "answer": "wiki/Charles_Sanders_Peirce",
      "raw_answer": "Charles Sanders Peirce",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_543",
      "question": "Hầm đường bộ nào nối liền Phú Yên và Khánh Hòa",
      "answer": "wiki/Điện_Biên_Phủ",
      "raw_answer": "đường Điện Biên Phủ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_544",
      "question": "Quốc gia Châu Âu nào có mật độ dân số cao nhất thế giới",
      "answer": "wiki/Đức",
      "raw_answer": "Đức",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_545",
      "question": "Ai là người phát minh ra máy hơi nước ?",
      "answer": "wiki/Ernest_Lawrence",
      "raw_answer": "Ernest Orlando Lawrence",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_546",
      "question": "Miếu Bà Chúa Xứ Núi Sam nằm ở tỉnh nào",
      "answer": "wiki/An_Giang",
      "raw_answer": "tỉnh An Giang",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_547",
      "question": "Nguyễn Bỉnh Khiêm đậu trạng nguyên năm nào",
      "answer": "nguyễn quốc y (định hướng). nguyễn quốc y ở",
      "raw_answer": "Nguyễn Quốc Y (định hướng). Nguyễn Quốc Y ở",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_548",
      "question": "Tiểu thuyết \"Búp sen xanh\" của nhà văn Sơn Tùng viết về nhân vật nào?",
      "answer": "wiki/Bút_hiệu_của_Hồ_Chí_Minh",
      "raw_answer": "Chủ tịch Hồ Chí Minh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_549",
      "question": "Thủ đô của Peru là thành phố nào",
      "answer": "wiki/Lima",
      "raw_answer": "Lima",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_550",
      "question": "Ngày truyền thống Quân đội Nhân dân Việt Nam là ngày bao nhiêu",
      "answer": "2212",
      "raw_answer": "ngày 22 tháng 12 hàng năm",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_551",
      "question": "Ngày thế giới phòng chống lao bắt đầu từ năm nào",
      "answer": "1941",
      "raw_answer": "1941",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_552",
      "question": "Thành phố nào ở Ý là quê hương của Galileo",
      "answer": "wiki/Pisa",
      "raw_answer": "Pisa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_553",
      "question": "Vị vua nhà Nguyễn thứ 13 cũng là vị vua cuối cùng của nước Việt Nam là ai",
      "answer": "wiki/Bảo_Đại",
      "raw_answer": "Bảo Đại",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_554",
      "question": "Karl Heinrich Marx mất năm nào",
      "answer": "1883",
      "raw_answer": "1883",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_555",
      "question": "Việt Nam hiện nay có bao nhiêu vườn quốc gia",
      "answer": "34",
      "raw_answer": "34",
      "type": "number"
    },
    {
      "id": "testa_556",
      "question": "Hoa hậu đầu tiên ở Bạc Liêu đăng quang Hoa hậu Việt Nam 2012 tên gì",
      "answer": "wiki/Đặng_Thu_Thảo",
      "raw_answer": "Đặng Thu Thảo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_557",
      "question": "Trụ sở chính của Google nằm ở tiểu bang nào của Hoa Kỳ",
      "answer": "wiki/California",
      "raw_answer": "California",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_558",
      "question": "Lãnh thổ Brunei nằm lọt thỏm giữa quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Quan_hệ_Việt_Nam_–_Brunei",
      "raw_answer": "Brunei và Malaysia",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_559",
      "question": "Tỉnh, thành nào được mệnh danh là Tây Đô?",
      "answer": "wiki/Anh",
      "raw_answer": "Anh",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_560",
      "question": "Trần Khâm là tên gọi khác của vị vua nào?",
      "answer": "wiki/Lý_Bí",
      "raw_answer": "Lý Bí",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_561",
      "question": "Tàu vũ trụ có người lái đầu tiên hạ cánh xuống mặt trăng có tên là gì ?",
      "answer": "wiki/Luna_1",
      "raw_answer": "Luna 1",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_562",
      "question": "Nguyễn Công Trứ quê ở tỉnh thành nào nước ta hiện nay",
      "answer": "wiki/Phú_Thọ",
      "raw_answer": "Phú Thọ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_563",
      "question": "Hoang mạc lớn nhất ở châu Á tên là gì",
      "answer": "wiki/Sa_mạc_Sahara",
      "raw_answer": "Sa mạc Sahara",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_564",
      "question": "Đất nước duy nhất ở Đông Nam Á không có đường ra biển ?",
      "answer": "wiki/Lào",
      "raw_answer": "CHDCND Lào",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_565",
      "question": "Trăn hoàng gia cuộn mình lại thành hình một quả cầu với đầu và cổ rúc vào giữa khi nào",
      "answer": "giáo hoàng bênêđictô xvi",
      "raw_answer": "Giáo hoàng Bênêđictô XVI",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_566",
      "question": "Ai được coi là ông tổ của ngành y học thế giới ?",
      "answer": "wiki/Bác_sĩ",
      "raw_answer": "Bác sĩ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_567",
      "question": "Quốc gia Đông Á  nào được gọi là đất nước mặt trời mọc ?",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_568",
      "question": "Ai là hoàng đế đầu tiên của nhà nước phong kiến trung ương tập quyền ở Việt Nam",
      "answer": "wiki/Đinh_Tiên_Hoàng",
      "raw_answer": "Đinh Tiên Hoàng",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_569",
      "question": "Lễ hội óc-om-boóc là lễ cúng trăng của đồng bào nào?",
      "answer": "wiki/Người_M'Nông",
      "raw_answer": "người M’Nông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_570",
      "question": "Canada theo thể chế chính trị nào",
      "answer": "wiki/Lập_pháp",
      "raw_answer": "lập pháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_571",
      "question": "lễ thông xe hầm Thủ Thiêm được diễn ra vào ngày tháng năm nào",
      "answer": "ngày 28 tháng 3",
      "raw_answer": "Ngày 28 tháng 3",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_572",
      "question": "Nơi sâu nhất của trái đất nằm ở đại dương nào ?",
      "answer": "wiki/Đại_dương",
      "raw_answer": "đáy đại dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_573",
      "question": "thủ tướng hiện tại của Trung Quốc là ai",
      "answer": "wiki/Tông_Khánh_Hậu",
      "raw_answer": "Khánh Thân vương Dịch Khuông",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_574",
      "question": "Đỉnh núi nào cao nhất Afghanistan",
      "answer": "wiki/Noshaq",
      "raw_answer": "Noshaq",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_575",
      "question": "Đảng nào cầm quyền ở Campuchia",
      "answer": "wiki/Đảng_Cộng_hòa_Xã_hội",
      "raw_answer": "Đảng Cộng hòa",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_576",
      "question": "Lãnh thổ của Libya giáp biển nào",
      "answer": "wiki/Bắc_Phi",
      "raw_answer": "Bắc Phi",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_577",
      "question": "Ai là người lãnh đạo cuộc chiến chống lại quân đội nhà Minh 1418?",
      "answer": "wiki/Lê_Thái_Tổ",
      "raw_answer": "Lê Thái Tổ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_578",
      "question": "Truyền thuyết về vua Hùng bắt nguồn từ thị trấn nào ngày nay?",
      "answer": "wiki/Uy_Hải",
      "raw_answer": "Uy Hải",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_579",
      "question": "Nghệ thuật đá vùng Hail là di sản thế giới của UNESCO nằm tại quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Ả_Rập_Xê_Út",
      "raw_answer": "Ả Rập Xê Út",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_580",
      "question": "Bảng tuần hoàn được công bố đầu tiên năm nào",
      "answer": "thập niên 1900",
      "raw_answer": "Thập niên 1900",
      "type": "text"
    },
    {
      "id": "testa_581",
      "question": "Trung tướng Quân đội nhân dân Việt Nam đầu tiên là ai",
      "answer": "wiki/Hoàng_Văn_Thái",
      "raw_answer": "Hoàng Văn Thái",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_582",
      "question": "nước nào tiêu thụ cà phê nhiều nhất",
      "answer": "wiki/Hoa_Kỳ",
      "raw_answer": "Hoa Kỳ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_583",
      "question": "Người Lạc Việt bắt nguồn từ tỉnh nào của Trung Quốc hiện nay",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Hải_Dương",
      "raw_answer": "tỉnh Hải Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_584",
      "question": "Bình Ngô đại cáo ra đời trong cuộc kháng chiến chống ai?",
      "answer": "wiki/Ngũ_đại_Thập_quốc",
      "raw_answer": "Ngũ Đại Thập Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_585",
      "question": "Núi non nước nằm ở tỉnh nào ?",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Bình_Dương",
      "raw_answer": "tỉnh Bình Dương",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_586",
      "question": "Bánh cáy là đặc sản của tỉnh nào ở nước ta",
      "answer": "wiki/Tỉnh_ủy_Đồng_Tháp",
      "raw_answer": "tỉnh Đồng Tháp",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_587",
      "question": "Chad giáp nước nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Trung_Quốc",
      "raw_answer": "Trung Quốc",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_588",
      "question": "Sa mạc khô hạn nhất thế giới ?",
      "answer": "wiki/Hoang_mạc_Atacama",
      "raw_answer": "Sa mạc Atacama",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_589",
      "question": "Vùng đất Syria từng là nơi phát tích của nền văn minh nào từ thiên niên kỷ thứ ba trước Công nguyên",
      "answer": "wiki/Đông_phương_Hy_Lạp_và_Tây_phương_Latinh",
      "raw_answer": "Hy Lạp, La Mã, Byzantine và Hồi giáo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_590",
      "question": "Gibraltar giáp quốc gia nào ở phía Bắc",
      "answer": "wiki/Tây_Ban_Nha",
      "raw_answer": "giáp Tây Ban Nha",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_591",
      "question": "Đất nước nào là quê hương của loại pho mát Parmesan ?",
      "answer": "wiki/Ý",
      "raw_answer": "Ý",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_592",
      "question": "Người đầu tiên của Việt Nam đặt chân lên mặt trăng",
      "answer": "wiki/Lạc_Long_Quân",
      "raw_answer": "Lạc Long Quân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_593",
      "question": "Nước úc có biên giới đất liền với quốc gia nào",
      "answer": "wiki/Panama",
      "raw_answer": "Panama",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_594",
      "question": "Nước nào vô địch World Cup 2026",
      "answer": "wiki/México",
      "raw_answer": "México",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_595",
      "question": "ai là người đầu tiên đặt chân lên sao hỏa",
      "answer": "wiki/Flamarens",
      "raw_answer": "Flamarens",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_596",
      "question": "Tổng thống thứ 100 của nước Mỹ là ai",
      "answer": "wiki/Donald_Trump",
      "raw_answer": "Donald Trump",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_597",
      "question": "Tỉnh nào ở Việt Nam giáp với nước Nga",
      "answer": "wiki/Thông_tin",
      "raw_answer": "Pháp), thông báo",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_598",
      "question": "người việt nam đầu tiên đạt Quả bóng vàng châu âu là ai",
      "answer": "wiki/Điền_Kỵ",
      "raw_answer": "Điền Kỵ",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_599",
      "question": "nguyên tố hoá học nào nhẹ hơn hidro",
      "answer": "wiki/Thủy_ngân",
      "raw_answer": "Thủy ngân",
      "type": "wiki"
    },
    {
      "id": "testa_600",
      "question": "triều đại nào tiếp nối nhà Nguyễn trong lịch sử việt nam",
      "answer": "wiki/Nhà_Lê_trung_hưng",
      "raw_answer": "nhà Lê trung hưng",
      "type": "wiki"
    }
  ]
}